<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>strategisk innkjøp on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
    <description>Recent content in strategisk innkjøp on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2019 09:52:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/strategisk-innkj%C3%B8p/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lillehammer kommune &#43; Ignite Procurement = Sant!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 09:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</guid>
      <description>Lillehammer kommune, gjennom Fagenhet Innkjøp, har ansvaret for innkjøpssamarbeidet i kommunene Lillehammer, Øyer og Gausdal. Fagenhet Innkjøp er en fellesfunksjon i 3-1 samarbeidet for de tre kommunene, og er kommunenes ressurs- og kompetansesenter for offentlige anskaffelser. Fagenheten yter rådgivning, opplæring og informasjon om innkjøp og regelverket for offentlige anskaffelser.
Du kan lese mer om innkjøpsfunksjonen og Lillehammer kommune på deres hjemmeside.
Få mer informasjon om funksjonaliteten som finnes i løsningen vår for strategisk innkjøp og hvordan løsningen kan hjelpe deg og din virksomhet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan skape verdier gjennom strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-skape-verdier-gjennom-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 14:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-skape-verdier-gjennom-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>En generisk innkjøpsmodell I mangel på et bedre norsk ord, benytter vi det engelske begrepet «source-to-pay», eller «procurement», som en definisjon på hele innkjøpsprosessen. Source-to-pay omfatter alle aktivitetene som kreves i en virksomhet for å kjøpe og betale for sine varer og tjenester.
Aktivitetene starter med gode analyser og et faktabasert grunnlag, og avsluttes med betalingen for varene eller tjenestene. I tillegg til disse aktivitetene inkluderes støttefunksjoner for å tilrettelegge for maksimal verdiskaping — styring og ledelse, organisasjon, prosesser og digitale verktøy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>