<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>strategisk innkjøp on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
    <description>Recent content in strategisk innkjøp on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2020 11:52:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/strategisk-innkj%C3%B8p/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Statistisk sentralbyrå (SSB) &#43; Ignite Procurement = 💕</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/statistisk-sentralbyr%C3%A5-ssb-ignite-procurement-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 11:52:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/statistisk-sentralbyr%C3%A5-ssb-ignite-procurement-/</guid>
      <description>Statistisk sentralbyrå (SSB) er en statlig virksomhet med ansvar for innsamling, bearbeiding og formidling av statistikk om det norske samfunnet.
SSB er en faglig uavhengig institusjon ansvarlig for å samle inn, produsere og publisere offisiell statistikk relatert til økonomi, befolkning og samfunn på nasjonalt, regionalt og lokalt nivå. Virksomheten har i tillegg en omfattende forsknings- og analysevirksomhet.
Virksomheten sørger for at innbyggerne i Norge kan debattere, planlegge og ta beslutninger på grunnlag av pålitelig statistisk informasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Østfold Energi tar i bruk Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8stfold-energi-tar-i-bruk-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 11:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8stfold-energi-tar-i-bruk-ignite-analytics/</guid>
      <description>Østfold Energi eies av fylkeskommunen og 13 kommuner i Østfold, og en betydelig andel av verdiskapningen i selskapet går tilbake til samfunnet. Inntektene går blant annet til å finansiere skole, helse og andre viktige tjenester i lokalsamfunnene.
Vannkraft er en viktig ressurs i Norge, og også for Østfold Energi. 95 prosent av energiproduksjonen kommer fra vannkraft fra de ti kraftverkene selskapet eier i Indre Sogn, Østfold og Nordland. Østfold Energi har også seks fjernvarmeanlegg i Østfold, og er deleiere i en vindpark på Vestlandet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 vanlige utfordringer på innkjøpsområdet - og hvordan løse disse</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/10-vanlige-utfordringer-p%C3%A5-innkj%C3%B8psomr%C3%A5det/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 08:42:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/10-vanlige-utfordringer-p%C3%A5-innkj%C3%B8psomr%C3%A5det/</guid>
      <description>Som en tjenesteleverandør til bedriftsmarkedet og innkjøpsfunksjonen, er vi daglig i kontakt med flere innkjøpsressurser på tvers av en rekke bransjer. Dette har gitt oss verdifull innsikt i en rekke utfordringer som innkjøpsteamene vanligvis står overfor.
1. Datainnsamling  Krevende å samle inn og harmonisere data fra ulike kilder
 Mange virksomheter bruker betydelige, og ofte dedikerte, ressurser på å strukturere og harmonisere innkjøpsdata og andre typer data. Typisk observerer vi store investeringer i BI-løsninger som ikke støtter innkjøpsfunksjonens behov på en tilstrekkelig god måte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felleskjøpet tar i bruk vår digitale løsning for strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/felleskj%C3%B8pet-tar-i-bruk-v%C3%A5r-digitale-l%C3%B8sning-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 11:49:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/felleskj%C3%B8pet-tar-i-bruk-v%C3%A5r-digitale-l%C3%B8sning-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>Felleskjøpet er et samvirke eid av 44 000 bønder. Felleskjøpet investerer kontinuerlig i utvikling av eget selskap i alt fra medlemsarbeid, optimal infrastruktur for håndtering av fôr og råvarer til fremtidige investeringer til nytte for hele landbruket.
Felleskjøpet Agri har en omsetning på 16 milliarder og 3 596 ansatte. Felleskjøpet er viktigste leverandør av teknologi og driftsmidler til norsk landbruk og har rundt 100 butikker rettet mot bønder og forbrukere i Norge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lillehammer kommune &#43; Ignite Procurement = Sant!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 09:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</guid>
      <description>Lillehammer kommune, gjennom Fagenhet Innkjøp, har ansvaret for innkjøpssamarbeidet i kommunene Lillehammer, Øyer og Gausdal. Fagenhet Innkjøp er en fellesfunksjon i 3-1 samarbeidet for de tre kommunene, og er kommunenes ressurs- og kompetansesenter for offentlige anskaffelser. Fagenheten yter rådgivning, opplæring og informasjon om innkjøp og regelverket for offentlige anskaffelser.
Du kan lese mer om innkjøpsfunksjonen og Lillehammer kommune på deres hjemmeside.
Få mer informasjon om funksjonaliteten som finnes i løsningen vår for strategisk innkjøp og hvordan løsningen kan hjelpe deg og din virksomhet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan skape verdier gjennom strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-skape-verdier-gjennom-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 14:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-skape-verdier-gjennom-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>En generisk innkjøpsmodell I mangel på et bedre norsk ord, benytter vi det engelske begrepet «source-to-pay», eller «procurement», som en definisjon på hele innkjøpsprosessen. Source-to-pay omfatter alle aktivitetene som kreves i en virksomhet for å kjøpe og betale for sine varer og tjenester.
Aktivitetene starter med gode analyser og et faktabasert grunnlag, og avsluttes med betalingen for varene eller tjenestene. I tillegg til disse aktivitetene inkluderes støttefunksjoner for å tilrettelegge for maksimal verdiskaping — styring og ledelse, organisasjon, prosesser og digitale verktøy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>