<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innkjøpsdata on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/innkj%C3%B8psdata/</link>
    <description>Recent content in Innkjøpsdata on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2019 15:34:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/innkj%C3%B8psdata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fremtidens innkjøpsfunksjon – hvor er vi på vei?</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/fremtidens-innkj%C3%B8psfunksjon-hvor-er-vi-p%C3%A5-vei/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:34:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/fremtidens-innkj%C3%B8psfunksjon-hvor-er-vi-p%C3%A5-vei/</guid>
      <description>Som man kunne lese i Finansavisen og Shifter forrige uke, har vi fått med oss SNÖ, Arkwright X og Investinor på eiersiden.
En viktig grunn til at investorene har vist oss tillit, skyldes at fremoverlente selskaper, som eksempelvis OBOS og AF Gruppen, turte å ta sjansen på oss før vi hadde et ferdigutviklet produkt. Vårt tette samarbeid med disse aktørene har vært helt kritisk for at vi har kommet dit vi er i dag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kategoristruktur og kategorisering - fem praktiske tips</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/kategoristruktur-og-kategorisering-en-praktisk-tiln%C3%A6rming/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 08:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/kategoristruktur-og-kategorisering-en-praktisk-tiln%C3%A6rming/</guid>
      <description>La oss innlede med litt teori om hva innkjøpskategorier er og hva de skal reflektere:
 En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.
 1. Finn ut hvilke innkjøpsdata dere har Kategoristrukturen baserer seg på innkjøpsdata. På et generelt grunnlag gir mer detaljerte data større mulighetsrom for en bedre kategorisering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruk dataen din til å ta gode, faktabaserte beslutninger</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/bruk-dataen-din-til-%C3%A5-ta-bedre-beslutninger/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 09:05:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/bruk-dataen-din-til-%C3%A5-ta-bedre-beslutninger/</guid>
      <description>Vi møter ofte virksomheter som gjerne ønsker mer innsikt i dataen de har, men stopper opp fordi de ikke tror de har tilstrekkelig datakvalitet. Men alle virksomheter har som minimum data på fakturanivå. Og våre erfaringer tilsier at selv «begrenset» data gir dyp innsikt i innkjøpet ditt!
Typiske kilder for innkjøpsdata Innkjøpsanalyser og kategoristrukturen baserer seg på data. På et generelt grunnlag gir mer detaljerte data større mulighetsrom for bedre innsikt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>