<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cases on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/categories/cases/</link>
    <description>Recent content in Cases on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2019 14:49:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/categories/cases/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Reforhandling - et undervurdert strategisk virkemiddel?</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/reforhandling-et-undervurdert-strategisk-virkemiddel/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 14:49:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/reforhandling-et-undervurdert-strategisk-virkemiddel/</guid>
      <description>En reforhandling kan resultere i betydelige besparelser gjennom forbedrede avtalevilkår. Et best mulig resultat er likevel avhengig av en strukturert og systematisk tilnærming — les mer om våre seks konkrete tips til hvordan sikre gode, langsiktige resultater fra en forhandling.
Andre sentrale spørsmål som er viktige å ta stilling til ved bruk av reforhandling som et innkjøpsvirkemiddel:
 Hvilke avtaler bør vi reforhandle? Hvilke faktagrunnlag bør vi benytte i reforhandlingene?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bruke bundling til å redusere innkjøpskostnadene</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/hvordan-bruke-bundling-til-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 14:07:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/hvordan-bruke-bundling-til-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</guid>
      <description>Beskrivelsen over vil trolig høres kjent ut for de fleste. Det er lett å tro at standardiserte avtalevilkår på tvers av virksomheten er en selvfølge — dette er likevel ikke alltid tilfellet.
Ignite Analytics tydeliggjør mulighetene for bundling For en av våre kunder ble det besluttet at det skulle iverksettes et omfattende effektiviserings- og forbedringsprogram, der innkjøp var en sentral del av programmet.
Ignite Analytics ble benyttet til å få full oversikt over innkjøpsbasen, hvor det raskt kunne konstateres at selskapet hadde flere hundre aktive leverandører bare i løpet av det siste året.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 MNOK i årlige besparelser for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/30-mnok-i-%C3%A5rlige-besparelser-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:29:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/30-mnok-i-%C3%A5rlige-besparelser-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>På StartupLab gjør vi alt vi kan for å sikre at startup-selskaper lykkes — ved å gi selskapene tilgang til kompetanse, kapital, ansatte og mulige kunder. Samarbeidet mellom OBOS og Ignite Procurement er et godt eksempel på hva slike samarbeid kan lede til, og er veldig motiverende for oss og mange andre, sier Heidi Hopstock, Community Manager i StartupLab.
 I dette innlegget forteller vi mer om hvordan samarbeidet vårt allerede har resultert i betydelige besparelser for boligselskapene hos OBOS.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>