<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ignite Analytics on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/ignite-analytics/</link>
    <description>Recent content in Ignite Analytics on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2019 08:03:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/ignite-analytics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kategoristruktur og kategorisering - noen praktiske tips</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/kategoristruktur-og-kategorisering-en-praktisk-tiln%C3%A6rming/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 08:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/kategoristruktur-og-kategorisering-en-praktisk-tiln%C3%A6rming/</guid>
      <description>La oss innlede med litt teori om hva innkjøpskategorier er og hva de skal reflektere:
 En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.
 1. Begynn med kategoristrukturen - hva kjøper dere? Det første du bør ta stilling til er hva dere faktisk kjøper inn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seks erfaringer fra DPW 2019 - hva kan vi lære fra best-i-klassen innkjøpsfunksjoner? </title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/key-takeaways-fra-digital-procurement-world-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 07:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/key-takeaways-fra-digital-procurement-world-2019/</guid>
      <description>Det er inspirerende å se at innkjøpsfunksjonen er den fremste verdidriveren i ledende, globale virksomheter som for eksempel Mars, IBM og Henkel. For disse er innkjøpsavdelingen en driver av bærekraftige konkurransefortrinn, og ikke den klassiske støttefunksjonen, hvor en datadrevet tilnærming gjennomsyrer hele avdelingen.
Så hvilke lærdommer bør vi ta med oss fra disse best-i-klassen innkjøpsfunksjonene?
#1 Data er nøkkelen Data er makt. Og en datadrevet kultur er nøkkelen for suksess.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andreas og Tord - velkommen til Team Ignite!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/andreas-og-tord-velkommen-til-team-ignite/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 11:40:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/andreas-og-tord-velkommen-til-team-ignite/</guid>
      <description>Andreas Moldskred og Tord Johan Espe er de nyeste medlemmene av teamet. Fra august i år startet begge opp som Platform Engineers på fulltid, etter å ha jobbet deltid hos oss frem til sommeren.
Unge, ambisiøse og dyktige Både Andreas og Tord er akkurat ferdige med videregående skole, og drar altså ned gjennomsnittsalderen noe på kontoret.
 Etter videregående ville jeg ta en pause fra studiene og prøve meg på litt nye utfordringer, sier Andreas Moldskred.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DC Resources Norge med lisensavtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/innherred-innkj%C3%B8p-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 10:54:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/innherred-innkj%C3%B8p-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>DC Resources Norge består av belgiske Group de Cloedt&amp;rsquo;s virksomheter i Norge, og omfatter selskapene Oster Pukk og Sand AS, DC Halsvik Aggregates AS og Norwegian Sandstone Export AS som alle er lokaliserte langs Vestlandskysten. Selskapene har en bemanning på omlag 160 årsverk og produserer årlig ca. 5 millioner tonn tilslag til asfalt, betong, jernbane, vei og offshore.
Du kan lese mer om DC Resources Norge på deres hjemmeside.
Ignite Analytics hjelper deg med å spare tid og forbedre lønnsomheten for din virksomhet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buylogic og Ignite Procurement inngår strategisk samarbeidsavtale</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/buylogic-og-ignite-procurement-inng%C3%A5r-strategisk-samarbeidsavtale/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 10:50:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/buylogic-og-ignite-procurement-inng%C3%A5r-strategisk-samarbeidsavtale/</guid>
      <description>Buylogic tilbyr konsulenttjenester for Supply Chain Management (SCM), med kjernekompetanse innen olje- og gassindustrien. Selskapet har kontor i Stavanger og samarbeider med ulike tjenesteleverandører, eksempelvis innen logistikk og masterdata, for å bidra til digitalisering av verdikjeden.
Per Ove Stålesen, daglig leder i Buylogic, er svært positiv til det kommende samarbeidet.
 Vi har i en lengre periode vært på utkikk etter en partner og tjenesteleverandør som kan styrke vårt tjenestetilbud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summer interns videreutvikler Ignite Analytics </title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/summer-interns-videreutvikler-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 13:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/summer-interns-videreutvikler-ignite-analytics/</guid>
      <description>Alle våre interns studerer til vanlig på NTNU, men har i løpet av de siste ukene jobbet som programutviklere, eller Platform Engineers, hos oss i Ignite Procurement. En av målsetningene våre er å la studentene få prøve seg på nye utfordringer som både er spennende og lærerike.
 Det har vært en utrolig lærerik og givende sommer, sier Morgan Heggland, som til vanlig studerer industriell økonomi. Jeg setter spesielt stor pris på at man får muligheten til å arbeide med både front- og back-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seks tips til organisering av en innkjøpsfunksjon</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/tips-til-organisering-av-en-innkj%C3%B8psfunksjon/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 12:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/tips-til-organisering-av-en-innkj%C3%B8psfunksjon/</guid>
      <description>1. Definer et tydelig mandat Som en del av forarbeidet til å etablere en innkjøpsfunksjon bør det defineres et tydelig mandat for avdelingen. Et slikt mandat bør inneholde overordnet funksjon, beslutningsmyndighet og nøkkelaktiviteter, samt hvilket nivå i organisasjonen avdelingen skal rapportere til. På det siste punktet er vår anbefaling at innkjøp sitter høyest mulig i organisasjonen, og helst at innkjøpssjefen sitter som en del av konsernledelsen. Bakgrunnen er at for de aller fleste selskapene er innkjøpskostnader den klart største kostnadsposten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontraktsoppfølging er kritisk for å realisere gevinster</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/kontraktsoppf%C3%B8lging-er-kritisk-for-%C3%A5-realisere-gevinster/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 12:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/kontraktsoppf%C3%B8lging-er-kritisk-for-%C3%A5-realisere-gevinster/</guid>
      <description>Flere innkjøpsorganisasjoner bruker mye tid og ressurser på både behovsplanlegging og konkurransegjennomføring – begge kritiske aktiviteter i anskaffelsesprosessen. En annen viktig aktivitet, som vi ofte opplever at det fokuseres for lite på, er løpende oppfølging av avtalene etter at konkurransen er gjennomført og kontrakten er signert.
Hvorfor er avtaleoppfølging så viktig? Det finnes flere momenter som tydeliggjør viktigheten av å følge opp avtalene dine, hvor vi gjerne vil trekke frem følgende eksempler:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seks tips til gode forhandlinger</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/seks-tips-til-gode-forhandlinger/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/seks-tips-til-gode-forhandlinger/</guid>
      <description>1. Invester i analysearbeid i forkant Det er helt kritisk å stille godt forberedt til forhandlingsmøtene. Vi gjennomfører derfor alltid grundige analyser i forkant av forhandlinger. Dette skiller vi ofte i interne og eksterne analyser. I den interne analysen ser vi på hvordan utviklingen av kjøpet har vært over tid, hva man kjøper hos leverandøren og hvordan markedsandelene til leverandøren er i de aktuelle produktgruppene. I den eksterne analysen ser vi på hvilke alternativer det finnes til dagens leverandør, sammenligner priser på tvers og evaluerer regnskapene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BundeBygg inngår avtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/bundebygg-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 10:43:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/bundebygg-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>BundeBygg er en regionsledende entreprenør innen byggebransjen i Oslo og Akershus, hvor selskapet leverer næringsbygg og boliger i hele regionen. BundeBygg er et datterselskap i BundeGruppen.
Du kan lese mer om BundeBygg på deres hjemmeside.
Interessert i å få vite mer om hvordan Ignite Analytics kan hjelpe deg og din virksomhet? Prøv selv og finn ut hvorfor flere ledende selskaper benytter plattformen i sitt innkjøpsarbeid!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bruke bundling til å redusere innkjøpskostnadene</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/hvordan-bruke-bundling-til-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 14:07:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/hvordan-bruke-bundling-til-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</guid>
      <description>Beskrivelsen over vil trolig høres kjent ut for de fleste. Det er lett å tro at standardiserte avtalevilkår på tvers av virksomheten er en selvfølge — dette er likevel ikke alltid tilfellet.
Ignite Analytics tydeliggjør mulighetene for bundling For en av våre kunder ble det besluttet at det skulle iverksettes et omfattende effektiviserings- og forbedringsprogram, der innkjøp var en sentral del av programmet.
Ignite Analytics ble benyttet til å få full oversikt over innkjøpsbasen, hvor det raskt kunne konstateres at selskapet hadde flere hundre aktive leverandører bare i løpet av det siste året.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Det investeres for lite i innkjøpsfunksjonen</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/det-investeres-for-lite-i-innkj%C3%B8psfunksjonen/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 13:58:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/det-investeres-for-lite-i-innkj%C3%B8psfunksjonen/</guid>
      <description>Vi tok en prat med noen av våre medarbeidere, som daglig er i kontakt med flere ulike virksomheter, for å få et innblikk i viktige erfaringer og observasjoner de har gjort seg.
 Gjennom flere prosjekter for våre kunder, samt mange møter med ulike virksomheter, har vi opparbeidet oss en god forståelse av hvordan ulike næringslivsaktører arbeider med strategisk innkjøp i det daglige, erfarer Sigbjørn Nome, CEO &amp;amp; Product Director​ i Ignite Procurement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 MNOK i årlige besparelser for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/30-mnok-i-%C3%A5rlige-besparelser-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:29:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/30-mnok-i-%C3%A5rlige-besparelser-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>På StartupLab gjør vi alt vi kan for å sikre at startup-selskaper lykkes — ved å gi selskapene tilgang til kompetanse, kapital, ansatte og mulige kunder. Samarbeidet mellom OBOS og Ignite Procurement er et godt eksempel på hva slike samarbeid kan lede til, og er veldig motiverende for oss og mange andre, sier Heidi Hopstock, Community Manager i StartupLab.
 I dette innlegget forteller vi mer om hvordan samarbeidet vårt allerede har resultert i betydelige besparelser for boligselskapene hos OBOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leverandørmodul basert på Ignite Analytics lansert for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 10:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>Avtalestyring og kunnskapsdeling  Leverandørmodulen er en del av Styrerommet til OBOS som er et enkelt og intuitivt verktøy som forenkler hverdagen til styremedlemmene i OBOS forvaltede boligselskaper, sier Eiliv Mæhle Liljevik, avdelingsdirektør for strategi og IKT i OBOS. Her kan man raskt registrere en kontaktperson eller en avtale med kun ett museklikk. Samtidig kan man dele kompetanse og kunnskap ved å gi vurdering av leverandørene, og således hjelpe andre styrer å finne gode leverandører.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimar &#43; Ignite = lisensavtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/optimar-ignite-lisensavtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 10:09:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/optimar-ignite-lisensavtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>Optimar er en ledende leverandør og systemintegrator av automatiserte fabrikkløsninger til sjømatsektoren globalt. Etter betydelig vekst de siste årene har selskapet nå avdelinger i Norge, Spania, USA og Romania. Optimar har hovedkontor på Valderøya i Giske kommune, noen kilometer utenfor Ålesund. Til sammen har selskapet rundt 425 ansatte globalt.
Du kan lese mer om Optimar på deres hjemmeside.
Interessert i å få vite mer om hvordan Ignite Analytics kan hjelpe deg og din virksomhet?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En praktisk tilnærming til kategoristyring</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/en-praktisk-tiln%C3%A6rming-til-kategoristyring/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:52:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/en-praktisk-tiln%C3%A6rming-til-kategoristyring/</guid>
      <description>Kort fortalt innebærer kategoristyring at virksomheten benytter en strukturert metodikk, med tilhørende dedikert ansvar for beslektede innkjøp, eller innkjøpskategorier.
For det første er en hensiktsmessig kategorisering av innkjøpet en forutsetning for god kategoristyring. Dette etablerer faktagrunnlaget og fungerer som basis for ressursallokering, ansvarsfordeling, og innkjøpsarbeidet i de ulike kategoriene. Du kan lese mer om hvordan bygge en kategoristruktur her.
Når riktig ressurspådrag vurderes, er det mange forhold som spiller inn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AutoStore enters into an agreement for the use of Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/autostore-enters-into-an-agreement-for-the-use-of-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/autostore-enters-into-an-agreement-for-the-use-of-ignite-analytics/</guid>
      <description>AutoStore is an equipment manufacturer of automated storage and retrieval systems (“ASRS”). The system uses robotics for collecting stored goods in a warehouse, providing significant improvements in capacity and performance. AutoStore represents an optimal solution meeting the growing demands for automated and efficient warehousing.
You can read more about AutoStore on their website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bygge en hensiktsmessig kategoristruktur</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 15:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</guid>
      <description>Det er flere grunner til at kategorisering lønner seg. En åpenbar grunn er prioritering av ressurser og kapasitet. Store kategorier med et høyt potensial for lønnsomhetsforbedringer bør naturlig nok prioriteres, fremfor mindre kategorier med lavere potensial.
Hva er innkjøpskategorier? En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>