<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ansatte on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/ansatte/</link>
    <description>Recent content in Ansatte on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2020 15:25:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/ansatte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bli kjent med vårt nyeste tilskudd, Thea Ihle</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/bli-kjent-med-thea-ihle/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 15:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/bli-kjent-med-thea-ihle/</guid>
      <description>Thea er en del av marketing-teamet, og vil jobbe med digital markedsføring for Ignite Procurement.
 Det jeg liker best med Ignite Procurement er at det er et startup-selskap. Å få være en del av denne reisen fremover, blir utrolig spennende.
 Hva er din bakgrunn? (utdanning/jobb)
For tiden studerer jeg kommunikasjonsledelse ved Handelshøyskolen BI, Oslo, og er nå halvveis i en bachelor.
Hva liker du å gjøre på fritiden?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mosaira joiner team Ignite!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/mosaira-joiner-team-ignite/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/mosaira-joiner-team-ignite/</guid>
      <description>Mosaira er det nyeste medlemmet av teamet. Fra november i år startet hun som Customer Success Manager hos Ignite.
Innkjøpskompetanse med erfaring fra Hydro og Telenor Mosaira har solid erfaring med innkjøpsrelaterte problemstillinger fra store, globale selskaper som Hydro og Telenor. Hun begynner hos oss etter å ha jobbet som Procurement Business Analyst hos Hydro på selskapets hovedkontor i Oslo.
 I Hydro og Telenor jobbet jeg hovedsakelig med innkjøp, og spesielt hvordan man kan utnytte innkjøpsdataen til å drive gode, faktabaserte beslutninger i hele virksomheten, sier Mosaira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andreas og Tord - velkommen til Team Ignite!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/andreas-og-tord-velkommen-til-team-ignite/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 11:40:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/andreas-og-tord-velkommen-til-team-ignite/</guid>
      <description>Andreas Moldskred og Tord Johan Espe er de nyeste medlemmene av teamet. Fra august i år startet begge opp som Platform Engineers på fulltid, etter å ha jobbet deltid hos oss frem til sommeren.
Unge, ambisiøse og dyktige Både Andreas og Tord er akkurat ferdige med videregående skole, og drar altså ned gjennomsnittsalderen noe på kontoret.
 Etter videregående ville jeg ta en pause fra studiene og prøve meg på litt nye utfordringer, sier Andreas Moldskred.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>