<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Innsikt on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/</link>
    <description>Recent content in Innsikt on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2019 08:03:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/innsikt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kategoristruktur og kategorisering - noen praktiske tips</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/kategoristruktur-og-kategorisering-en-praktisk-tiln%C3%A6rming/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 08:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/kategoristruktur-og-kategorisering-en-praktisk-tiln%C3%A6rming/</guid>
      <description>La oss innlede med litt teori om hva innkjøpskategorier er og hva de skal reflektere:
 En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.
 1. Finn ut hvilke innkjøpsdata dere har Kategoristrukturen baserer seg på innkjøpsdata. På et generelt grunnlag gir mer detaljerte data større mulighetsrom for en bedre kategorisering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seks erfaringer fra DPW 2019 - hva kan vi lære fra best-i-klassen innkjøpsfunksjoner? </title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/key-takeaways-fra-digital-procurement-world-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 07:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/key-takeaways-fra-digital-procurement-world-2019/</guid>
      <description>Det er inspirerende å se at innkjøpsfunksjonen er den fremste verdidriveren i ledende, globale virksomheter som for eksempel Mars, IBM og Henkel. For disse er innkjøpsavdelingen en driver av bærekraftige konkurransefortrinn, og ikke den klassiske støttefunksjonen, hvor en datadrevet tilnærming gjennomsyrer hele avdelingen.
Så hvilke lærdommer bør vi ta med oss fra disse best-i-klassen innkjøpsfunksjonene?
#1 Data er nøkkelen Data er makt. Og en datadrevet kultur er nøkkelen for suksess.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seks tips til organisering av en innkjøpsfunksjon</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/tips-til-organisering-av-en-innkj%C3%B8psfunksjon/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 12:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/tips-til-organisering-av-en-innkj%C3%B8psfunksjon/</guid>
      <description>1. Definer et tydelig mandat Som en del av forarbeidet til å etablere en innkjøpsfunksjon bør det defineres et tydelig mandat for avdelingen. Et slikt mandat bør inneholde overordnet funksjon, beslutningsmyndighet og nøkkelaktiviteter, samt hvilket nivå i organisasjonen avdelingen skal rapportere til. På det siste punktet er vår anbefaling at innkjøp sitter høyest mulig i organisasjonen, og helst at innkjøpssjefen sitter som en del av konsernledelsen. Bakgrunnen er at for de aller fleste selskapene er innkjøpskostnader den klart største kostnadsposten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontraktsoppfølging er kritisk for å realisere gevinster</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/kontraktsoppf%C3%B8lging-er-kritisk-for-%C3%A5-realisere-gevinster/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 12:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/kontraktsoppf%C3%B8lging-er-kritisk-for-%C3%A5-realisere-gevinster/</guid>
      <description>Flere innkjøpsorganisasjoner bruker mye tid og ressurser på både behovsplanlegging og konkurransegjennomføring – begge kritiske aktiviteter i anskaffelsesprosessen. En annen viktig aktivitet, som vi ofte opplever at det fokuseres for lite på, er løpende oppfølging av avtalene etter at konkurransen er gjennomført og kontrakten er signert.
Hvorfor er avtaleoppfølging så viktig? Det finnes flere momenter som tydeliggjør viktigheten av å følge opp avtalene dine, hvor vi gjerne vil trekke frem følgende eksempler:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seks tips til gode forhandlinger</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/seks-tips-til-gode-forhandlinger/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/seks-tips-til-gode-forhandlinger/</guid>
      <description>1. Invester i analysearbeid i forkant Det er helt kritisk å stille godt forberedt til forhandlingsmøtene. Vi gjennomfører derfor alltid grundige analyser i forkant av forhandlinger. Dette skiller vi ofte i interne og eksterne analyser. I den interne analysen ser vi på hvordan utviklingen av kjøpet har vært over tid, hva man kjøper hos leverandøren og hvordan markedsandelene til leverandøren er i de aktuelle produktgruppene. I den eksterne analysen ser vi på hvilke alternativer det finnes til dagens leverandør, sammenligner priser på tvers og evaluerer regnskapene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan skape verdier gjennom strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-skape-verdier-gjennom-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 14:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-skape-verdier-gjennom-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>En generisk innkjøpsmodell I mangel på et bedre norsk ord, benytter vi det engelske begrepet «source-to-pay», eller «procurement», som en definisjon på hele innkjøpsprosessen. Source-to-pay omfatter alle aktivitetene som kreves i en virksomhet for å kjøpe og betale for sine varer og tjenester.
Aktivitetene starter med gode analyser og et faktabasert grunnlag, og avsluttes med betalingen for varene eller tjenestene. I tillegg til disse aktivitetene inkluderes støttefunksjoner for å tilrettelegge for maksimal verdiskaping — styring og ledelse, organisasjon, prosesser og digitale verktøy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innkjøp — et uforløst potensial i ditt selskap?</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/innkj%C3%B8p-et-uforl%C3%B8st-potensial-i-ditt-selskap/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 14:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/innkj%C3%B8p-et-uforl%C3%B8st-potensial-i-ditt-selskap/</guid>
      <description>Et selskaps kostnader kan overordnet deles i to kategorier; lønn og innkjøp. For de fleste virksomheter er innkjøp den klart største av disse to. En gjennomgang av regnskapene til alle norske virksomheter viser at innkjøpsrelaterte kostnader utgjør nærmere 80 % av de totale kostnadene. Trenden internasjonalt er at andelen øker som følge av et sterkere fokus på kjernevirksomheten — og dermed mer outsourcing.
 Til tross for at innkjøp som regel utgjør majoriteten av kostnadene, er det bemerkelsesverdig hvor lite fokus innkjøp har i flere virksomheter, bemerker Sigbjørn Nome, CEO i Ignite Procurement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan adressere strategiske innkjøpskategorier</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-adressere-strategiske-innkj%C3%B8pskategorier/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 14:10:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-adressere-strategiske-innkj%C3%B8pskategorier/</guid>
      <description>Strategiske kategorier Strategiske kategorier er kanskje den mest utfordrende og viktigste gruppen sett fra et innkjøpsperspektiv. Innkjøpskategorier i denne gruppen tilsier et underliggende komplekst leverandørmarked, samtidig som betydningen av den spesifikke kategorien er høy for den enkelte virksomhet. I denne sammenheng er det interessant å vite hvordan man kan benytte ulike innkjøpsvirkemidler for å redusere kostnadene.
Valg av innkjøpsvirkemidler er en sentral del av en helhetlig tilnærming til strategisk innkjøp, hvor det basert på kunnskap om markedet og egen innkjøpsdata tas faktabaserte beslutninger om hvordan best tilnærme seg en kategori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Det investeres for lite i innkjøpsfunksjonen</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/det-investeres-for-lite-i-innkj%C3%B8psfunksjonen/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 13:58:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/det-investeres-for-lite-i-innkj%C3%B8psfunksjonen/</guid>
      <description>Vi tok en prat med noen av våre medarbeidere, som daglig er i kontakt med flere ulike virksomheter, for å få et innblikk i viktige erfaringer og observasjoner de har gjort seg.
 Gjennom flere prosjekter for våre kunder, samt mange møter med ulike virksomheter, har vi opparbeidet oss en god forståelse av hvordan ulike næringslivsaktører arbeider med strategisk innkjøp i det daglige, erfarer Sigbjørn Nome, CEO &amp;amp; Product Director​ i Ignite Procurement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En praktisk tilnærming til kategoristyring</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/en-praktisk-tiln%C3%A6rming-til-kategoristyring/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:52:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/en-praktisk-tiln%C3%A6rming-til-kategoristyring/</guid>
      <description>Kort fortalt innebærer kategoristyring at virksomheten benytter en strukturert metodikk, med tilhørende dedikert ansvar for beslektede innkjøp, eller innkjøpskategorier.
For det første er en hensiktsmessig kategorisering av innkjøpet en forutsetning for god kategoristyring. Dette etablerer faktagrunnlaget og fungerer som basis for ressursallokering, ansvarsfordeling, og innkjøpsarbeidet i de ulike kategoriene. Du kan lese mer om hvordan bygge en kategoristruktur her.
Når riktig ressurspådrag vurderes, er det mange forhold som spiller inn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bygge en hensiktsmessig kategoristruktur</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 15:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</guid>
      <description>Det er flere grunner til at kategorisering lønner seg. En åpenbar grunn er prioritering av ressurser og kapasitet. Store kategorier med et høyt potensial for lønnsomhetsforbedringer bør naturlig nok prioriteres, fremfor mindre kategorier med lavere potensial.
Hva er innkjøpskategorier? En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dette trenger du til en aksjonsbasert kategoristrategi</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/dette-trenger-du-til-en-aksjonsbasert-kategoristrategi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 15:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/dette-trenger-du-til-en-aksjonsbasert-kategoristrategi/</guid>
      <description>En hensiktsmessig kategoristruktur er en forutsetning for god kategoristyring og strategiarbeid, les mer om hvordan bygge en kategoristruktur her.
1. Start med nåsituasjonen Fremskaff data for historiske innkjøp i kategorien fra deres analyseverktøy eller ERP-system, og gjør en vurdering av nåsituasjonen innenfor den spesifikke kategorien. Spørsmål som bør besvares er størrelse på årlige innkjøp (verdi og volum), kontraktslengder, leverandører og en vurdering av deres viktighet som kunde hos disse. I mange tilfeller er det også nyttig å gjøre en vurdering av hvor viktig kategorien er for din virksomhet, og kompleksiteten i leverandørmarkedet i dag.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>