<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Avtalestyring on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/avtalestyring/</link>
    <description>Recent content in Avtalestyring on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2019 12:03:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/avtalestyring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kontraktsoppfølging er kritisk for å realisere gevinster</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/kontraktsoppf%C3%B8lging-er-kritisk-for-%C3%A5-realisere-gevinster/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 12:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/kontraktsoppf%C3%B8lging-er-kritisk-for-%C3%A5-realisere-gevinster/</guid>
      <description>Flere innkjøpsorganisasjoner bruker mye tid og ressurser på både behovsplanlegging og konkurransegjennomføring – begge kritiske aktiviteter i anskaffelsesprosessen. En annen viktig aktivitet, som vi ofte opplever at det fokuseres for lite på, er løpende oppfølging av avtalene etter at konkurransen er gjennomført og kontrakten er signert.
Hvorfor er avtaleoppfølging så viktig? Det finnes flere momenter som tydeliggjør viktigheten av å følge opp avtalene dine, hvor vi gjerne vil trekke frem følgende eksempler:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leverandørmodul basert på Ignite Analytics lansert for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 10:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>Avtalestyring og kunnskapsdeling  Leverandørmodulen er en del av Styrerommet til OBOS som er et enkelt og intuitivt verktøy som forenkler hverdagen til styremedlemmene i OBOS forvaltede boligselskaper, sier Eiliv Mæhle Liljevik, avdelingsdirektør for strategi og IKT i OBOS. Her kan man raskt registrere en kontaktperson eller en avtale med kun ett museklikk. Samtidig kan man dele kompetanse og kunnskap ved å gi vurdering av leverandørene, og således hjelpe andre styrer å finne gode leverandører.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>