<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ignite analytics on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/tags/ignite-analytics/</link>
    <description>Recent content in ignite analytics on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2019 10:43:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/tags/ignite-analytics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>BundeBygg inngår avtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/bundebygg-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 10:43:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/bundebygg-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>BundeBygg er en regionsledende entreprenør innen byggebransjen i Oslo og Akershus, hvor selskapet leverer næringsbygg og boliger i hele regionen. BundeBygg er et datterselskap i BundeGruppen.
Du kan lese mer om BundeBygg på deres hjemmeside.
Interessert i å få vite mer om hvordan Ignite Analytics kan hjelpe deg og din virksomhet? Prøv selv og finn ut hvorfor flere ledende selskaper benytter plattformen i sitt innkjøpsarbeid!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bruke bundling til å redusere innkjøpskostnadene</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/hvordan-bruke-bundling-til-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 14:07:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/hvordan-bruke-bundling-til-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</guid>
      <description>Beskrivelsen over vil trolig høres kjent ut for de fleste. Det er lett å tro at standardiserte avtalevilkår på tvers av virksomheten er en selvfølge — dette er likevel ikke alltid tilfellet.
Ignite Analytics tydeliggjør mulighetene for bundling For en av våre kunder ble det besluttet at det skulle iverksettes et omfattende effektiviserings- og forbedringsprogram, der innkjøp var en sentral del av programmet.
Ignite Analytics ble benyttet til å få full oversikt over innkjøpsbasen, hvor det raskt kunne konstateres at selskapet hadde flere hundre aktive leverandører bare i løpet av det siste året.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Det investeres for lite i innkjøpsfunksjonen</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/det-investeres-for-lite-i-innkj%C3%B8psfunksjonen/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 13:58:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/det-investeres-for-lite-i-innkj%C3%B8psfunksjonen/</guid>
      <description>Vi tok en prat med noen av våre medarbeidere, som daglig er i kontakt med flere ulike virksomheter, for å få et innblikk i viktige erfaringer og observasjoner de har gjort seg.
 Gjennom flere prosjekter for våre kunder, samt mange møter med ulike virksomheter, har vi opparbeidet oss en god forståelse av hvordan ulike næringslivsaktører arbeider med strategisk innkjøp i det daglige, erfarer Sigbjørn Nome, CEO &amp;amp; Product Director​ i Ignite Procurement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leverandørmodul basert på Ignite Analytics lansert for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 10:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>Avtalestyring og kunnskapsdeling  Leverandørmodulen er en del av Styrerommet til OBOS som er et enkelt og intuitivt verktøy som forenkler hverdagen til styremedlemmene i OBOS forvaltede boligselskaper, sier Eiliv Mæhle Liljevik, avdelingsdirektør for strategi og IKT i OBOS. Her kan man raskt registrere en kontaktperson eller en avtale med kun ett museklikk. Samtidig kan man dele kompetanse og kunnskap ved å gi vurdering av leverandørene, og således hjelpe andre styrer å finne gode leverandører.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimar &#43; Ignite = lisensavtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/optimar-ignite-lisensavtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 10:09:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/optimar-ignite-lisensavtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>Optimar er en ledende leverandør og systemintegrator av automatiserte fabrikkløsninger til sjømatsektoren globalt. Etter betydelig vekst de siste årene har selskapet nå avdelinger i Norge, Spania, USA og Romania. Optimar har hovedkontor på Valderøya i Giske kommune, noen kilometer utenfor Ålesund. Til sammen har selskapet rundt 425 ansatte globalt.
Du kan lese mer om Optimar på deres hjemmeside.
Interessert i å få vite mer om hvordan Ignite Analytics kan hjelpe deg og din virksomhet?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En praktisk tilnærming til kategoristyring</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/en-praktisk-tiln%C3%A6rming-til-kategoristyring/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:52:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/en-praktisk-tiln%C3%A6rming-til-kategoristyring/</guid>
      <description>Kort fortalt innebærer kategoristyring at virksomheten benytter en strukturert metodikk, med tilhørende dedikert ansvar for beslektede innkjøp, eller innkjøpskategorier.
For det første er en hensiktsmessig kategorisering av innkjøpet en forutsetning for god kategoristyring. Dette etablerer faktagrunnlaget og fungerer som basis for ressursallokering, ansvarsfordeling, og innkjøpsarbeidet i de ulike kategoriene. Du kan lese mer om hvordan bygge en kategoristruktur her.
Når riktig ressurspådrag vurderes, er det mange forhold som spiller inn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AutoStore enters into an agreement for the use of Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/autostore-enters-into-an-agreement-for-the-use-of-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/autostore-enters-into-an-agreement-for-the-use-of-ignite-analytics/</guid>
      <description>AutoStore is an equipment manufacturer of automated storage and retrieval systems (“ASRS”). The system uses robotics for collecting stored goods in a warehouse, providing significant improvements in capacity and performance. AutoStore represents an optimal solution meeting the growing demands for automated and efficient warehousing.
You can read more about AutoStore on their website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bygge en hensiktsmessig kategoristruktur</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 15:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</guid>
      <description>Det er flere grunner til at kategorisering lønner seg. En åpenbar grunn er prioritering av ressurser og kapasitet. Store kategorier med et høyt potensial for lønnsomhetsforbedringer bør naturlig nok prioriteres, fremfor mindre kategorier med lavere potensial.
Hva er innkjøpskategorier? En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>