<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>verdiskaping on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/tags/verdiskaping/</link>
    <description>Recent content in verdiskaping on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2019 14:23:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/tags/verdiskaping/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hvordan skape verdier gjennom strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-skape-verdier-gjennom-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 14:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-skape-verdier-gjennom-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>En generisk innkjøpsmodell I mangel på et bedre norsk ord, benytter vi det engelske begrepet «source-to-pay», eller «procurement», som en definisjon på hele innkjøpsprosessen. Source-to-pay omfatter alle aktivitetene som kreves i en virksomhet for å kjøpe og betale for sine varer og tjenester.
Aktivitetene starter med gode analyser og et faktabasert grunnlag, og avsluttes med betalingen for varene eller tjenestene. I tillegg til disse aktivitetene inkluderes støttefunksjoner for å tilrettelegge for maksimal verdiskaping — styring og ledelse, organisasjon, prosesser og digitale verktøy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innkjøp — et uforløst potensial i ditt selskap?</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/innkj%C3%B8p-et-uforl%C3%B8st-potensial-i-ditt-selskap/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 14:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/innkj%C3%B8p-et-uforl%C3%B8st-potensial-i-ditt-selskap/</guid>
      <description>Et selskaps kostnader kan overordnet deles i to kategorier; lønn og innkjøp. For de fleste virksomheter er innkjøp den klart største av disse to. En gjennomgang av regnskapene til alle norske virksomheter viser at innkjøpsrelaterte kostnader utgjør nærmere 80 % av de totale kostnadene. Trenden internasjonalt er at andelen øker som følge av et sterkere fokus på kjernevirksomheten — og dermed mer outsourcing.
 Til tross for at innkjøp som regel utgjør majoriteten av kostnadene, er det bemerkelsesverdig hvor lite fokus innkjøp har i flere virksomheter, bemerker Sigbjørn Nome, CEO i Ignite Procurement.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>