<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>innkjøpspotensial on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/innkj%C3%B8pspotensial/</link>
    <description>Recent content in innkjøpspotensial on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2019 12:17:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/innkj%C3%B8pspotensial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estimer ditt innkjøpspotensial med vår besparelseskalkulator</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/estimer-ditt-innkj%C3%B8pspotensial-med-v%C3%A5r-besparelseskalkulator/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 12:17:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/estimer-ditt-innkj%C3%B8pspotensial-med-v%C3%A5r-besparelseskalkulator/</guid>
      <description>Vi lanserte nylig en interaktiv kalkulator for å hjelpe profesjonelle innkjøpere med å estimere mulige besparelser, eller innkjøpspotensialet, for sin virksomhet.
Den norske versjonen av kalkulatoren finner du her. Om du skulle ha behov for en engelsk versjon, så finner du denne her.
Vi håper at kalkulatoren er informativ, og bidrar med inspirasjon i det videre innkjøpsarbeidet.
Ignite Analytics hjelper deg med å spare tid og realisere innkjøpspotensialet for din virksomhet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innkjøp — et uforløst potensial i ditt selskap?</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/innkj%C3%B8p-et-uforl%C3%B8st-potensial-i-ditt-selskap/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 14:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/innkj%C3%B8p-et-uforl%C3%B8st-potensial-i-ditt-selskap/</guid>
      <description>Et selskaps kostnader kan overordnet deles i to kategorier; lønn og innkjøp. For de fleste virksomheter er innkjøp den klart største av disse to. En gjennomgang av regnskapene til alle norske virksomheter viser at innkjøpsrelaterte kostnader utgjør nærmere 80 % av de totale kostnadene. Trenden internasjonalt er at andelen øker som følge av et sterkere fokus på kjernevirksomheten — og dermed mer outsourcing.
 Til tross for at innkjøp som regel utgjør majoriteten av kostnadene, er det bemerkelsesverdig hvor lite fokus innkjøp har i flere virksomheter, bemerker Sigbjørn Nome, CEO i Ignite Procurement.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>