<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>innkjøpskategori on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/innkj%C3%B8pskategori/</link>
    <description>Recent content in innkjøpskategori on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2019 08:03:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/innkj%C3%B8pskategori/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kategoristruktur og kategorisering - en praktisk tilnærming</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/kategoristruktur-og-kategorisering-en-praktisk-tiln%C3%A6rming/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 08:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/kategoristruktur-og-kategorisering-en-praktisk-tiln%C3%A6rming/</guid>
      <description>La oss innlede med litt teori om hva innkjøpskategorier er og hva de skal reflektere:
 En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.
 1. Begynn med kategoristrukturen - hva kjøper dere? Det første du bør ta stilling til er hva dere faktisk kjøper inn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan adressere strategiske innkjøpskategorier</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-adressere-strategiske-innkj%C3%B8pskategorier/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 14:10:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-adressere-strategiske-innkj%C3%B8pskategorier/</guid>
      <description>Strategiske kategorier Strategiske kategorier er kanskje den mest utfordrende og viktigste gruppen sett fra et innkjøpsperspektiv. Innkjøpskategorier i denne gruppen tilsier et underliggende komplekst leverandørmarked, samtidig som betydningen av den spesifikke kategorien er høy for den enkelte virksomhet. I denne sammenheng er det interessant å vite hvordan man kan benytte ulike innkjøpsvirkemidler for å redusere kostnadene.
Valg av innkjøpsvirkemidler er en sentral del av en helhetlig tilnærming til strategisk innkjøp, hvor det basert på kunnskap om markedet og egen innkjøpsdata tas faktabaserte beslutninger om hvordan best tilnærme seg en kategori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bygge en hensiktsmessig kategoristruktur</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 15:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</guid>
      <description>Det er flere grunner til at kategorisering lønner seg. En åpenbar grunn er prioritering av ressurser og kapasitet. Store kategorier med et høyt potensial for lønnsomhetsforbedringer bør naturlig nok prioriteres, fremfor mindre kategorier med lavere potensial.
Hva er innkjøpskategorier? En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>