<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kategoristyring on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/kategoristyring/</link>
    <description>Recent content in Kategoristyring on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2019 12:11:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/kategoristyring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Seks tips til organisering av en innkjøpsfunksjon</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/tips-til-organisering-av-en-innkj%C3%B8psfunksjon/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 12:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/tips-til-organisering-av-en-innkj%C3%B8psfunksjon/</guid>
      <description>1. Definer et tydelig mandat Som en del av forarbeidet til å etablere en innkjøpsfunksjon bør det defineres et tydelig mandat for avdelingen. Et slikt mandat bør inneholde overordnet funksjon, beslutningsmyndighet og nøkkelaktiviteter, samt hvilket nivå i organisasjonen avdelingen skal rapportere til. På det siste punktet er vår anbefaling at innkjøp sitter høyest mulig i organisasjonen, og helst at innkjøpssjefen sitter som en del av konsernledelsen. Bakgrunnen er at for de aller fleste selskapene er innkjøpskostnader den klart største kostnadsposten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effektivare offentlig upphandling - mer nytta för pengarna!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/effektivare-offentlig-upphandling-mer-nytta-f%C3%B6r-pengarna/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 09:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/effektivare-offentlig-upphandling-mer-nytta-f%C3%B6r-pengarna/</guid>
      <description>Offentlige anskaffelser i Sverige utgjør nærmere 700 milliarder SEK i årlige innkjøp. I den nylige rapporten «Effektivare offentlig upphandling - mer nytta för pengarna» argumenteres det for et besparelsespotensial på mellom 5-15%, eller 70-100 milliarder SEK. Svenskt Näringsliv, NHOs søsterorganisasjon, hevder potensialet kan realiseres gjennom en mer strategisk tilnærming til anskaffelsene.
Store utfordringer i dagens anskaffelser I rapporten vises det til flere store og aktuelle problemstillinger – noe som totalt sett medfører unødvendige samfunnskostnader.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En praktisk tilnærming til kategoristyring</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/en-praktisk-tiln%C3%A6rming-til-kategoristyring/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:52:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/en-praktisk-tiln%C3%A6rming-til-kategoristyring/</guid>
      <description>Kort fortalt innebærer kategoristyring at virksomheten benytter en strukturert metodikk, med tilhørende dedikert ansvar for beslektede innkjøp, eller innkjøpskategorier.
For det første er en hensiktsmessig kategorisering av innkjøpet en forutsetning for god kategoristyring. Dette etablerer faktagrunnlaget og fungerer som basis for ressursallokering, ansvarsfordeling, og innkjøpsarbeidet i de ulike kategoriene. Du kan lese mer om hvordan bygge en kategoristruktur her.
Når riktig ressurspådrag vurderes, er det mange forhold som spiller inn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bygge en hensiktsmessig kategoristruktur</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 15:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</guid>
      <description>Det er flere grunner til at kategorisering lønner seg. En åpenbar grunn er prioritering av ressurser og kapasitet. Store kategorier med et høyt potensial for lønnsomhetsforbedringer bør naturlig nok prioriteres, fremfor mindre kategorier med lavere potensial.
Hva er innkjøpskategorier? En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dette trenger du til en aksjonsbasert kategoristrategi</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/dette-trenger-du-til-en-aksjonsbasert-kategoristrategi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 15:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/dette-trenger-du-til-en-aksjonsbasert-kategoristrategi/</guid>
      <description>En hensiktsmessig kategoristruktur er en forutsetning for god kategoristyring og strategiarbeid, les mer om hvordan bygge en kategoristruktur her.
1. Start med nåsituasjonen Fremskaff data for historiske innkjøp i kategorien fra deres analyseverktøy eller ERP-system, og gjør en vurdering av nåsituasjonen innenfor den spesifikke kategorien. Spørsmål som bør besvares er størrelse på årlige innkjøp (verdi og volum), kontraktslengder, leverandører og en vurdering av deres viktighet som kunde hos disse. I mange tilfeller er det også nyttig å gjøre en vurdering av hvor viktig kategorien er for din virksomhet, og kompleksiteten i leverandørmarkedet i dag.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>