<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Samarbeidsavtale on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/samarbeidsavtale/</link>
    <description>Recent content in Samarbeidsavtale on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2020 10:16:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/samarbeidsavtale/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nordisk samarbeidsavtale med Deloitte</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/nordisk-samarbeidsavtale-med-deloitte/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 10:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/nordisk-samarbeidsavtale-med-deloitte/</guid>
      <description>Som det fremgikk av Finansavisen forrige uke, inngår vi nå en nordisk samarbeidsavtale med Deloitte - verdens største konsulentselskap.
Vinn-vinn-muligheter for alle involverte parter Gjennom samarbeidet får nå Deloitte tilgang til vår løsning for strategisk innkjøp. Dette vil blant annet forenkle den tidligere manuelle analysejobben som gjøres på innkjøpsprosjektene, samtidig som man raskt kan identifisere muligheter og risikoer.
 Verktøyet vil effektivisere det tidkrevende analysearbeidet, og det vil sørge for at vi får mer presis analyse, sier direktør for innkjøp og logistikk i Deloitte, Karl Martin Karlsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buylogic og Ignite Procurement inngår strategisk samarbeidsavtale</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/buylogic-og-ignite-procurement-inng%C3%A5r-strategisk-samarbeidsavtale/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 10:50:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/buylogic-og-ignite-procurement-inng%C3%A5r-strategisk-samarbeidsavtale/</guid>
      <description>Buylogic tilbyr konsulenttjenester for Supply Chain Management (SCM), med kjernekompetanse innen olje- og gassindustrien. Selskapet har kontor i Stavanger og samarbeider med ulike tjenesteleverandører, eksempelvis innen logistikk og masterdata, for å bidra til digitalisering av verdikjeden.
Per Ove Stålesen, daglig leder i Buylogic, er svært positiv til det kommende samarbeidet.
 Vi har i en lengre periode vært på utkikk etter en partner og tjenesteleverandør som kan styrke vårt tjenestetilbud.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>