<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digital l칮sning on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkj칮p gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/digital-l%C3%B8sning/</link>
    <description>Recent content in Digital l칮sning on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkj칮p gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2020 11:52:49 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/digital-l%C3%B8sning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Statistisk sentralbyr친 (SSB) &#43; Ignite Procurement = 游눗</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/statistisk-sentralbyr%C3%A5-ssb-ignite-procurement-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 11:52:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/statistisk-sentralbyr%C3%A5-ssb-ignite-procurement-/</guid>
      <description>Statistisk sentralbyr친 (SSB) er en statlig virksomhet med ansvar for innsamling, bearbeiding og formidling av statistikk om det norske samfunnet.
SSB er en faglig uavhengig institusjon ansvarlig for 친 samle inn, produsere og publisere offisiell statistikk relatert til 칮konomi, befolkning og samfunn p친 nasjonalt, regionalt og lokalt niv친. Virksomheten har i tillegg en omfattende forsknings- og analysevirksomhet.
Virksomheten s칮rger for at innbyggerne i Norge kan debattere, planlegge og ta beslutninger p친 grunnlag av p친litelig statistisk informasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>칒stfold Energi tar i bruk Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8stfold-energi-tar-i-bruk-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 11:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8stfold-energi-tar-i-bruk-ignite-analytics/</guid>
      <description>칒stfold Energi eies av fylkeskommunen og 13 kommuner i 칒stfold, og en betydelig andel av verdiskapningen i selskapet g친r tilbake til samfunnet. Inntektene g친r blant annet til 친 finansiere skole, helse og andre viktige tjenester i lokalsamfunnene.
Vannkraft er en viktig ressurs i Norge, og ogs친 for 칒stfold Energi. 95 prosent av energiproduksjonen kommer fra vannkraft fra de ti kraftverkene selskapet eier i Indre Sogn, 칒stfold og Nordland. 칒stfold Energi har ogs친 seks fjernvarmeanlegg i 칒stfold, og er deleiere i en vindpark p친 Vestlandet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felleskj칮pet tar i bruk v친r digitale l칮sning for strategisk innkj칮p</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/felleskj%C3%B8pet-tar-i-bruk-v%C3%A5r-digitale-l%C3%B8sning-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 11:49:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/felleskj%C3%B8pet-tar-i-bruk-v%C3%A5r-digitale-l%C3%B8sning-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>Felleskj칮pet er et samvirke eid av 44 000 b칮nder. Felleskj칮pet investerer kontinuerlig i utvikling av eget selskap i alt fra medlemsarbeid, optimal infrastruktur for h친ndtering av f칪r og r친varer til fremtidige investeringer til nytte for hele landbruket.
Felleskj칮pet Agri har en omsetning p친 16 milliarder og 3 596 ansatte. Felleskj칮pet er viktigste leverand칮r av teknologi og driftsmidler til norsk landbruk og har rundt 100 butikker rettet mot b칮nder og forbrukere i Norge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lillehammer kommune &#43; Ignite Procurement = Sant!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 09:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</guid>
      <description>Lillehammer kommune, gjennom Fagenhet Innkj칮p, har ansvaret for innkj칮pssamarbeidet i kommunene Lillehammer, 칒yer og Gausdal. Fagenhet Innkj칮p er en fellesfunksjon i 3-1 samarbeidet for de tre kommunene, og er kommunenes ressurs- og kompetansesenter for offentlige anskaffelser. Fagenheten yter r친dgivning, oppl칝ring og informasjon om innkj칮p og regelverket for offentlige anskaffelser.
Du kan lese mer om innkj칮psfunksjonen og Lillehammer kommune p친 deres hjemmeside.
F친 mer informasjon om funksjonaliteten som finnes i l칮sningen v친r for strategisk innkj칮p og hvordan l칮sningen kan hjelpe deg og din virksomhet!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>