<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digital løsning on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/digital-l%C3%B8sning/</link>
    <description>Recent content in Digital løsning on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 11:15:55 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/digital-l%C3%B8sning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Østfold Energi tar i bruk Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8stfold-energi-tar-i-bruk-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 11:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8stfold-energi-tar-i-bruk-ignite-analytics/</guid>
      <description>Østfold Energi eies av fylkeskommunen og 13 kommuner i Østfold, og en betydelig andel av verdiskapningen i selskapet går tilbake til samfunnet. Inntektene går blant annet til å finansiere skole, helse og andre viktige tjenester i lokalsamfunnene.
Vannkraft er en viktig ressurs i Norge, og også for Østfold Energi. 95 prosent av energiproduksjonen kommer fra vannkraft fra de ti kraftverkene selskapet eier i Indre Sogn, Østfold og Nordland. Østfold Energi har også seks fjernvarmeanlegg i Østfold, og er deleiere i en vindpark på Vestlandet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felleskjøpet tar i bruk vår digitale løsning for strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/felleskj%C3%B8pet-tar-i-bruk-v%C3%A5r-digitale-l%C3%B8sning-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 11:49:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/felleskj%C3%B8pet-tar-i-bruk-v%C3%A5r-digitale-l%C3%B8sning-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>Felleskjøpet er et samvirke eid av 44 000 bønder. Felleskjøpet investerer kontinuerlig i utvikling av eget selskap i alt fra medlemsarbeid, optimal infrastruktur for håndtering av fôr og råvarer til fremtidige investeringer til nytte for hele landbruket.
Felleskjøpet Agri har en omsetning på 16 milliarder og 3 596 ansatte. Felleskjøpet er viktigste leverandør av teknologi og driftsmidler til norsk landbruk og har rundt 100 butikker rettet mot bønder og forbrukere i Norge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lillehammer kommune &#43; Ignite Procurement = Sant!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 09:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</guid>
      <description>Lillehammer kommune, gjennom Fagenhet Innkjøp, har ansvaret for innkjøpssamarbeidet i kommunene Lillehammer, Øyer og Gausdal. Fagenhet Innkjøp er en fellesfunksjon i 3-1 samarbeidet for de tre kommunene, og er kommunenes ressurs- og kompetansesenter for offentlige anskaffelser. Fagenheten yter rådgivning, opplæring og informasjon om innkjøp og regelverket for offentlige anskaffelser.
Du kan lese mer om innkjøpsfunksjonen og Lillehammer kommune på deres hjemmeside.
Få mer informasjon om funksjonaliteten som finnes i løsningen vår for strategisk innkjøp og hvordan løsningen kan hjelpe deg og din virksomhet!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>