<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bloggs on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/</link>
    <description>Recent content in Bloggs on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2020 11:49:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Felleskjøpet tar i bruk vår digitale løsning for strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/felleskj%C3%B8pet-tar-i-bruk-v%C3%A5r-digitale-l%C3%B8sning-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 11:49:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/felleskj%C3%B8pet-tar-i-bruk-v%C3%A5r-digitale-l%C3%B8sning-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>Felleskjøpet er et samvirke eid av 44 000 bønder. Felleskjøpet investerer kontinuerlig i utvikling av eget selskap i alt fra medlemsarbeid, optimal infrastruktur for håndtering av fôr og råvarer til fremtidige investeringer til nytte for hele landbruket.
Felleskjøpet Agri har en omsetning på 16 milliarder og 3 596 ansatte. Felleskjøpet er viktigste leverandør av teknologi og driftsmidler til norsk landbruk og har rundt 100 butikker rettet mot bønder og forbrukere i Norge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lillehammer kommune &#43; Ignite Procurement = Sant!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 09:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</guid>
      <description>Lillehammer kommune, gjennom Fagenhet Innkjøp, har ansvaret for innkjøpssamarbeidet i kommunene Lillehammer, Øyer og Gausdal. Fagenhet Innkjøp er en fellesfunksjon i 3-1 samarbeidet for de tre kommunene, og er kommunenes ressurs- og kompetansesenter for offentlige anskaffelser. Fagenheten yter rådgivning, opplæring og informasjon om innkjøp og regelverket for offentlige anskaffelser.
Du kan lese mer om innkjøpsfunksjonen og Lillehammer kommune på deres hjemmeside.
Få mer informasjon om funksjonaliteten som finnes i løsningen vår for strategisk innkjøp og hvordan løsningen kan hjelpe deg og din virksomhet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utarbeid en vellykket innkjøpsstrategi gjennom 8 steg</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/bygg-en-solid-innkj%C3%B8psstrategi-i-9-enkle-steg/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 12:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/bygg-en-solid-innkj%C3%B8psstrategi-i-9-enkle-steg/</guid>
      <description>Hva er en innkjøpsstrategi? Begrepet innkjøpsstrategi refererer til en langsiktig plan for å sikre kostnadseffektive kjøp av varer og tjenester fra konkurransedyktige leverandører, til avtalt kvalitet, tid og betingelser. Strategien skal ellers bidra til å realisere virksomhetens overordnede strategier, målsetninger og visjoner. Vanligvis er innkjøpsstrategien avhengig av en rekke faktorer som tidsaspektet, tilgjengelig budsjett, potensielle risikoer og mer.
Innkjøpsstrategien fokuserer ofte på alternativer for å redusere kostnadene, minimere risiko, øke samfunnsansvaret og utvide organisk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 fordeler med innkjøps- og spendanalyser</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/8-fordeler-med-spendanalyser/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 13:06:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/8-fordeler-med-spendanalyser/</guid>
      <description>For de aller fleste virksomheter, både private og offentlige, utgjør innkjøp av varer og tjenester en vesentlig del av de totale kostnadene. Likevel har flere virksomheter ikke tilstrekkelig oversikt eller kontroll på innkjøpet sitt. En grunn til dette kan være at virksomhetene mangler gode, digitale verktøy for å enkelt samle, strukturere og visualisere innkjøpsdataen.
Spendanalyser, eller innkjøpsanalyser, er (eller bør være) fundamentet for arbeidet i alle innkjøpsfunksjoner. Til syvende og sist handler det om nødvendig innsikt for å kunne ta smartere beslutninger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mosaira joiner team Ignite!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/mosaira-joiner-team-ignite/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/mosaira-joiner-team-ignite/</guid>
      <description>Mosaira er det nyeste medlemmet av teamet. Fra november i år startet hun som Customer Success Manager hos Ignite.
Innkjøpskompetanse med erfaring fra Hydro og Telenor Mosaira har solid erfaring med innkjøpsrelaterte problemstillinger fra store, globale selskaper som Hydro og Telenor. Hun begynner hos oss etter å ha jobbet som Procurement Business Analyst hos Hydro på selskapets hovedkontor i Oslo.
 I Hydro og Telenor jobbet jeg hovedsakelig med innkjøp, og spesielt hvordan man kan utnytte innkjøpsdataen til å drive gode, faktabaserte beslutninger i hele virksomheten, sier Mosaira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fremtidens innkjøpsfunksjon – hvor er vi på vei?</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/fremtidens-innkj%C3%B8psfunksjon-hvor-er-vi-p%C3%A5-vei/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:34:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/fremtidens-innkj%C3%B8psfunksjon-hvor-er-vi-p%C3%A5-vei/</guid>
      <description>Som man kunne lese i Finansavisen og Shifter forrige uke, har vi fått med oss SNÖ, Arkwright X og Investinor på eiersiden.
En viktig grunn til at investorene har vist oss tillit, skyldes at fremoverlente selskaper, som eksempelvis OBOS og AF Gruppen, turte å ta sjansen med et ungt startup-selskap. Vårt tette samarbeid med disse aktørene har vært helt kritisk for at vi har kommet dit vi er i dag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vi henter smart kapital for å vokse videre</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-skal-vokse-henter-smart-kapital/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-skal-vokse-henter-smart-kapital/</guid>
      <description>Smart kapital for å skalere Ignite Analytics Vi posisjonerer oss for videre vekst og henter 8 millioner kroner i smart kapital. Kapitalen skal bidra til å skalere Ignite Analytics - vårt unike verktøy for strategisk innkjøp.
 Ignite Analytics legger til rette for at virksomheter effektivt skal kunne jobbe strategisk og faktabasert med innkjøpskostnadene sine. Dermed kan de både forbedre lønnsomheten og spare tid i hverdagen, sier Sigbjørn Nome, CEO i Ignite Procurement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 virkemidler for å redusere innkjøpskostnadene</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/8-virkemidler-for-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:47:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/8-virkemidler-for-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</guid>
      <description>Å jobbe kontinuerlig, systematisk og faktabasert med innkjøpskostnadene er avgjørende for en god - og forbedret - lønnsomhet.
Kartlegging av kostnadsdriverne For å kunne implementere gode virkemidler, er det viktig å forstå hva som faktisk driver kostnadene. Følgende tilnærming kan være hensiktsmessig for å analysere kostnadsdriverne, der kostnadene er en tenkt funksjon av:
Aktivitetene vi gjør, produktiviteten vi utfører disse med, samt enhetskostnadene på varene og tjenestene som inngår i disse aktivitetene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gumpen Gruppen &#43; Ignite Analytics = Sant</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/gumpen-gruppen-ignite-analytics-sant/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 07:17:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/gumpen-gruppen-ignite-analytics-sant/</guid>
      <description>Gumpen Gruppen er en norsk bilforhandler, hvor den første bilforretningen ble startet opp i sentrum av Kristiansand i 1936. I dag har konsernet over 450 ansatte som fordeles på avdelinger i Lyngdal, Mandal, Kristiansand, Skien og Porsgrunn. Gumpen Gruppen omsetter over 7.000 biler hvert år som er fordelt på Audi, Volkswagen, Skoda, Jaguar, Land Rover, Nissan og Kia. I tillegg eier konsernet en MC butikk i Lyngdal.
Du kan lese mer om Gumpen Gruppen på deres hjemmeside.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kategoristruktur og kategorisering - fem praktiske tips</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/kategoristruktur-og-kategorisering-en-praktisk-tiln%C3%A6rming/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 08:03:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/kategoristruktur-og-kategorisering-en-praktisk-tiln%C3%A6rming/</guid>
      <description>La oss innlede med litt teori om hva innkjøpskategorier er og hva de skal reflektere:
 En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.
 1. Finn ut hvilke innkjøpsdata dere har Kategoristrukturen baserer seg på innkjøpsdata. På et generelt grunnlag gir mer detaljerte data større mulighetsrom for en bedre kategorisering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruk dataen din til å ta gode, faktabaserte beslutninger</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/bruk-dataen-din-til-%C3%A5-ta-bedre-beslutninger/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 09:05:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/bruk-dataen-din-til-%C3%A5-ta-bedre-beslutninger/</guid>
      <description>Vi møter ofte virksomheter som gjerne ønsker mer innsikt i dataen de har, men stopper opp fordi de ikke tror de har tilstrekkelig datakvalitet. Men alle virksomheter har som minimum data på fakturanivå. Og våre erfaringer tilsier at selv «begrenset» data gir dyp innsikt i innkjøpet ditt!
Typiske kilder for innkjøpsdata Innkjøpsanalyser og kategoristrukturen baserer seg på data. På et generelt grunnlag gir mer detaljerte data større mulighetsrom for bedre innsikt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seks erfaringer fra DPW 2019 - hva kan vi lære fra best-i-klassen innkjøpsfunksjoner? </title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/key-takeaways-fra-digital-procurement-world-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 07:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/key-takeaways-fra-digital-procurement-world-2019/</guid>
      <description>Det er inspirerende å se at innkjøpsfunksjonen er den fremste verdidriveren i ledende, globale virksomheter som for eksempel Mars, IBM og Henkel. For disse er innkjøpsavdelingen en driver av bærekraftige konkurransefortrinn, og ikke den klassiske støttefunksjonen, hvor en datadrevet tilnærming gjennomsyrer hele avdelingen.
Så hvilke lærdommer bør vi ta med oss fra disse best-i-klassen innkjøpsfunksjonene?
#1 Data er nøkkelen Data er makt. Og en datadrevet kultur er nøkkelen for suksess.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andreas og Tord - velkommen til Team Ignite!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/andreas-og-tord-velkommen-til-team-ignite/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 11:40:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/andreas-og-tord-velkommen-til-team-ignite/</guid>
      <description>Andreas Moldskred og Tord Johan Espe er de nyeste medlemmene av teamet. Fra august i år startet begge opp som Platform Engineers på fulltid, etter å ha jobbet deltid hos oss frem til sommeren.
Unge, ambisiøse og dyktige Både Andreas og Tord er akkurat ferdige med videregående skole, og drar altså ned gjennomsnittsalderen noe på kontoret.
 Etter videregående ville jeg ta en pause fra studiene og prøve meg på litt nye utfordringer, sier Andreas Moldskred.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DC Resources Norge med lisensavtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/innherred-innkj%C3%B8p-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 10:54:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/innherred-innkj%C3%B8p-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>DC Resources Norge består av belgiske Group de Cloedt&amp;rsquo;s virksomheter i Norge, og omfatter selskapene Oster Pukk og Sand AS, DC Halsvik Aggregates AS og Norwegian Sandstone Export AS som alle er lokaliserte langs Vestlandskysten. Selskapene har en bemanning på omlag 160 årsverk og produserer årlig ca. 5 millioner tonn tilslag til asfalt, betong, jernbane, vei og offshore.
Du kan lese mer om DC Resources Norge på deres hjemmeside.
Ignite Analytics hjelper deg med å spare tid og forbedre lønnsomheten for din virksomhet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vi skal vokse og trenger flere med på laget!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/vi-skal-vokse-og-trenger-flere-med-p%C3%A5-laget/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 08:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/vi-skal-vokse-og-trenger-flere-med-p%C3%A5-laget/</guid>
      <description>Ignite Procurement har ambisjoner om å bli Nordens fremste aktør på strategisk innkjøp. Vi søker derfor etter flere medarbeidere for å bidra på denne reisen.
 Vår visjon er å øke transparensen i B2B-markedet for å sikre at seriøse og konkurransedyktige leverandører blir prioriterte, sier Valdemar Rolfsen, CTO i Ignite Procurement. For å komme dit trenger vi skarpe, nytenkende hoder som ser muligheter der andre ser problemer.
   Valdemar Rolfsen, CTO i Ignite Procurement</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buylogic og Ignite Procurement inngår strategisk samarbeidsavtale</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/buylogic-og-ignite-procurement-inng%C3%A5r-strategisk-samarbeidsavtale/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 10:50:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/buylogic-og-ignite-procurement-inng%C3%A5r-strategisk-samarbeidsavtale/</guid>
      <description>Buylogic tilbyr konsulenttjenester for Supply Chain Management (SCM), med kjernekompetanse innen olje- og gassindustrien. Selskapet har kontor i Stavanger og samarbeider med ulike tjenesteleverandører, eksempelvis innen logistikk og masterdata, for å bidra til digitalisering av verdikjeden.
Per Ove Stålesen, daglig leder i Buylogic, er svært positiv til det kommende samarbeidet.
 Vi har i en lengre periode vært på utkikk etter en partner og tjenesteleverandør som kan styrke vårt tjenestetilbud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summer interns videreutvikler Ignite Analytics </title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/summer-interns-videreutvikler-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 13:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/summer-interns-videreutvikler-ignite-analytics/</guid>
      <description>Alle våre interns studerer til vanlig på NTNU, men har i løpet av de siste ukene jobbet som programutviklere, eller Platform Engineers, hos oss i Ignite Procurement. En av målsetningene våre er å la studentene få prøve seg på nye utfordringer som både er spennende og lærerike.
 Det har vært en utrolig lærerik og givende sommer, sier Morgan Heggland, som til vanlig studerer industriell økonomi. Jeg setter spesielt stor pris på at man får muligheten til å arbeide med både front- og back-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimer ditt innkjøpspotensial med vår besparelseskalkulator</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/estimer-ditt-innkj%C3%B8pspotensial-med-v%C3%A5r-besparelseskalkulator/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 12:17:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/estimer-ditt-innkj%C3%B8pspotensial-med-v%C3%A5r-besparelseskalkulator/</guid>
      <description>Vi lanserte nylig en interaktiv kalkulator for å hjelpe profesjonelle innkjøpere med å estimere mulige besparelser, eller innkjøpspotensialet, for sin virksomhet.
Den norske versjonen av kalkulatoren finner du her. Om du skulle ha behov for en engelsk versjon, så finner du denne her.
Vi håper at kalkulatoren er informativ, og bidrar med inspirasjon i det videre innkjøpsarbeidet.
Ignite Analytics hjelper deg med å spare tid og realisere innkjøpspotensialet for din virksomhet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seks tips til organisering av en innkjøpsfunksjon</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/tips-til-organisering-av-en-innkj%C3%B8psfunksjon/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 12:11:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/tips-til-organisering-av-en-innkj%C3%B8psfunksjon/</guid>
      <description>1. Definer et tydelig mandat Som en del av forarbeidet til å etablere en innkjøpsfunksjon bør det defineres et tydelig mandat for avdelingen. Et slikt mandat bør inneholde overordnet funksjon, beslutningsmyndighet og nøkkelaktiviteter, samt hvilket nivå i organisasjonen avdelingen skal rapportere til. På det siste punktet er vår anbefaling at innkjøp sitter høyest mulig i organisasjonen, og helst at innkjøpssjefen sitter som en del av konsernledelsen. Bakgrunnen er at for de aller fleste selskapene er innkjøpskostnader den klart største kostnadsposten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontraktsoppfølging er kritisk for å realisere gevinster</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/kontraktsoppf%C3%B8lging-er-kritisk-for-%C3%A5-realisere-gevinster/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 12:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/kontraktsoppf%C3%B8lging-er-kritisk-for-%C3%A5-realisere-gevinster/</guid>
      <description>Flere innkjøpsorganisasjoner bruker mye tid og ressurser på både behovsplanlegging og konkurransegjennomføring – begge kritiske aktiviteter i anskaffelsesprosessen. En annen viktig aktivitet, som vi ofte opplever at det fokuseres for lite på, er løpende oppfølging av avtalene etter at konkurransen er gjennomført og kontrakten er signert.
Hvorfor er avtaleoppfølging så viktig? Det finnes flere momenter som tydeliggjør viktigheten av å følge opp avtalene dine, hvor vi gjerne vil trekke frem følgende eksempler:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effektivare offentlig upphandling - mer nytta för pengarna!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/effektivare-offentlig-upphandling-mer-nytta-f%C3%B6r-pengarna/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 09:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/effektivare-offentlig-upphandling-mer-nytta-f%C3%B6r-pengarna/</guid>
      <description>Offentlige anskaffelser i Sverige utgjør nærmere 700 milliarder SEK i årlige innkjøp. I den nylige rapporten «Effektivare offentlig upphandling - mer nytta för pengarna» argumenteres det for et besparelsespotensial på mellom 5-15%, eller 70-100 milliarder SEK. Svenskt Näringsliv, NHOs søsterorganisasjon, hevder potensialet kan realiseres gjennom en mer strategisk tilnærming til anskaffelsene.
Store utfordringer i dagens anskaffelser I rapporten vises det til flere store og aktuelle problemstillinger – noe som totalt sett medfører unødvendige samfunnskostnader.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reforhandling - et undervurdert strategisk virkemiddel?</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/reforhandling-et-undervurdert-strategisk-virkemiddel/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 14:49:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/reforhandling-et-undervurdert-strategisk-virkemiddel/</guid>
      <description>En reforhandling kan resultere i betydelige besparelser gjennom forbedrede avtalevilkår. Et best mulig resultat er likevel avhengig av en strukturert og systematisk tilnærming — les mer om våre seks konkrete tips til hvordan sikre gode, langsiktige resultater fra en forhandling.
Andre sentrale spørsmål som er viktige å ta stilling til ved bruk av reforhandling som et innkjøpsvirkemiddel:
 Hvilke avtaler bør vi reforhandle? Hvilke faktagrunnlag bør vi benytte i reforhandlingene?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seks tips til gode forhandlinger</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/seks-tips-til-gode-forhandlinger/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/seks-tips-til-gode-forhandlinger/</guid>
      <description>1. Invester i analysearbeid i forkant Det er helt kritisk å stille godt forberedt til forhandlingsmøtene. Vi gjennomfører derfor alltid grundige analyser i forkant av forhandlinger. Dette skiller vi ofte i interne og eksterne analyser. I den interne analysen ser vi på hvordan utviklingen av kjøpet har vært over tid, hva man kjøper hos leverandøren og hvordan markedsandelene til leverandøren er i de aktuelle produktgruppene. I den eksterne analysen ser vi på hvilke alternativer det finnes til dagens leverandør, sammenligner priser på tvers og evaluerer regnskapene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan skape verdier gjennom strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-skape-verdier-gjennom-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 14:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-skape-verdier-gjennom-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>En generisk innkjøpsmodell I mangel på et bedre norsk ord, benytter vi det engelske begrepet «source-to-pay», eller «procurement», som en definisjon på hele innkjøpsprosessen. Source-to-pay omfatter alle aktivitetene som kreves i en virksomhet for å kjøpe og betale for sine varer og tjenester.
Aktivitetene starter med gode analyser og et faktabasert grunnlag, og avsluttes med betalingen for varene eller tjenestene. I tillegg til disse aktivitetene inkluderes støttefunksjoner for å tilrettelegge for maksimal verdiskaping — styring og ledelse, organisasjon, prosesser og digitale verktøy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BundeBygg inngår avtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/bundebygg-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 10:43:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/bundebygg-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>BundeBygg er en regionsledende entreprenør innen byggebransjen i Oslo og Akershus, hvor selskapet leverer næringsbygg og boliger i hele regionen. BundeBygg er et datterselskap i BundeGruppen.
Du kan lese mer om BundeBygg på deres hjemmeside.
Interessert i å få vite mer om hvordan Ignite Analytics kan hjelpe deg og din virksomhet? Prøv selv og finn ut hvorfor flere ledende selskaper benytter plattformen i sitt innkjøpsarbeid!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innkjøp — et uforløst potensial i ditt selskap?</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/innkj%C3%B8p-et-uforl%C3%B8st-potensial-i-ditt-selskap/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 14:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/innkj%C3%B8p-et-uforl%C3%B8st-potensial-i-ditt-selskap/</guid>
      <description>Et selskaps kostnader kan overordnet deles i to kategorier; lønn og innkjøp. For de fleste virksomheter er innkjøp den klart største av disse to. En gjennomgang av regnskapene til alle norske virksomheter viser at innkjøpsrelaterte kostnader utgjør nærmere 80 % av de totale kostnadene. Trenden internasjonalt er at andelen øker som følge av et sterkere fokus på kjernevirksomheten — og dermed mer outsourcing.
 Til tross for at innkjøp som regel utgjør majoriteten av kostnadene, er det bemerkelsesverdig hvor lite fokus innkjøp har i flere virksomheter, bemerker Sigbjørn Nome, CEO i Ignite Procurement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EHF-konferansen 2019 — Dagens teknologi muliggjør digitale anskaffelser</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/ehf-konferansen-2019-dagens-teknologi-muliggj%C3%B8r-digitale-anskaffelser/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 10:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/ehf-konferansen-2019-dagens-teknologi-muliggj%C3%B8r-digitale-anskaffelser/</guid>
      <description>Konferansen ble gjennomført i lyset av den nylige lanserte stortingsmeldingen for offentlige anskaffelser. I meldingen fremgår det at regjeringen har som mål å heldigitalisere anskaffelsesprosessen innen utgangen av 2024. Regjeringen retter fokus mot fire spesielt viktige områder som du kan lese mer om her.
Digitaliseringsprogram igangsatt Regjeringen har allerede igangsatt et arbeid mot målet om en heldigitalisert anskaffelsesprosess. Arbeidet utføres primært i Difi, gjennom «Program for digitale anskaffelser». Lederen for programmet, direktør Gunnar Wessel Thomassen i Difi, var tydelig på at det fortsatt er langt igjen til en heldigitalisert prosess.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan adressere strategiske innkjøpskategorier</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-adressere-strategiske-innkj%C3%B8pskategorier/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 14:10:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-adressere-strategiske-innkj%C3%B8pskategorier/</guid>
      <description>Strategiske kategorier Strategiske kategorier er kanskje den mest utfordrende og viktigste gruppen sett fra et innkjøpsperspektiv. Innkjøpskategorier i denne gruppen tilsier et underliggende komplekst leverandørmarked, samtidig som betydningen av den spesifikke kategorien er høy for den enkelte virksomhet. I denne sammenheng er det interessant å vite hvordan man kan benytte ulike innkjøpsvirkemidler for å redusere kostnadene.
Valg av innkjøpsvirkemidler er en sentral del av en helhetlig tilnærming til strategisk innkjøp, hvor det basert på kunnskap om markedet og egen innkjøpsdata tas faktabaserte beslutninger om hvordan best tilnærme seg en kategori.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bruke bundling til å redusere innkjøpskostnadene</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/hvordan-bruke-bundling-til-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 14:07:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/hvordan-bruke-bundling-til-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</guid>
      <description>Beskrivelsen over vil trolig høres kjent ut for de fleste. Det er lett å tro at standardiserte avtalevilkår på tvers av virksomheten er en selvfølge — dette er likevel ikke alltid tilfellet.
Ignite Analytics tydeliggjør mulighetene for bundling For en av våre kunder ble det besluttet at det skulle iverksettes et omfattende effektiviserings- og forbedringsprogram, der innkjøp var en sentral del av programmet.
Ignite Analytics ble benyttet til å få full oversikt over innkjøpsbasen, hvor det raskt kunne konstateres at selskapet hadde flere hundre aktive leverandører bare i løpet av det siste året.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Det investeres for lite i innkjøpsfunksjonen</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/det-investeres-for-lite-i-innkj%C3%B8psfunksjonen/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 13:58:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/det-investeres-for-lite-i-innkj%C3%B8psfunksjonen/</guid>
      <description>Vi tok en prat med noen av våre medarbeidere, som daglig er i kontakt med flere ulike virksomheter, for å få et innblikk i viktige erfaringer og observasjoner de har gjort seg.
 Gjennom flere prosjekter for våre kunder, samt mange møter med ulike virksomheter, har vi opparbeidet oss en god forståelse av hvordan ulike næringslivsaktører arbeider med strategisk innkjøp i det daglige, erfarer Sigbjørn Nome, CEO &amp;amp; Product Director​ i Ignite Procurement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stortingsmelding om offentlige anskaffelser — digitalisering og profesjonalisering</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/stortingsmelding-om-offentlige-anskaffelser-digitalisering-og-profesjonalisering/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 10:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/stortingsmelding-om-offentlige-anskaffelser-digitalisering-og-profesjonalisering/</guid>
      <description>Nærings- og fiskeridepartementet kom 10. april med en Stortingsmelding om offentlig anskaffelser. Meldingen bærer navnet «Smartere innkjøp — effektive og profesjonelle offentlige anskaffelser», og kan leses i sin helhet her.
 Vi må bruke offentlige midler bedre og mer effektivt, samtidig som vi bidrar til å løse de store samfunnsutfordringene vi står overfor, oppfordrer næringsminister Torbjørn Røe Isaksen.
 Stortingsmeldingen tar opp mange viktige temaer og problemstillinger knyttet til offentlige anskaffelser — flere av disse like relevante mot private virksomheter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 MNOK i årlige besparelser for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/30-mnok-i-%C3%A5rlige-besparelser-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:29:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/30-mnok-i-%C3%A5rlige-besparelser-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>På StartupLab gjør vi alt vi kan for å sikre at startup-selskaper lykkes — ved å gi selskapene tilgang til kompetanse, kapital, ansatte og mulige kunder. Samarbeidet mellom OBOS og Ignite Procurement er et godt eksempel på hva slike samarbeid kan lede til, og er veldig motiverende for oss og mange andre, sier Heidi Hopstock, Community Manager i StartupLab.
 I dette innlegget forteller vi mer om hvordan samarbeidet vårt allerede har resultert i betydelige besparelser for boligselskapene hos OBOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leverandørmodul basert på Ignite Analytics lansert for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 10:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>Avtalestyring og kunnskapsdeling  Leverandørmodulen er en del av Styrerommet til OBOS som er et enkelt og intuitivt verktøy som forenkler hverdagen til styremedlemmene i OBOS forvaltede boligselskaper, sier Eiliv Mæhle Liljevik, avdelingsdirektør for strategi og IKT i OBOS. Her kan man raskt registrere en kontaktperson eller en avtale med kun ett museklikk. Samtidig kan man dele kompetanse og kunnskap ved å gi vurdering av leverandørene, og således hjelpe andre styrer å finne gode leverandører.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimar &#43; Ignite = lisensavtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/optimar-ignite-lisensavtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 10:09:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/optimar-ignite-lisensavtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>Optimar er en ledende leverandør og systemintegrator av automatiserte fabrikkløsninger til sjømatsektoren globalt. Etter betydelig vekst de siste årene har selskapet nå avdelinger i Norge, Spania, USA og Romania. Optimar har hovedkontor på Valderøya i Giske kommune, noen kilometer utenfor Ålesund. Til sammen har selskapet rundt 425 ansatte globalt.
Du kan lese mer om Optimar på deres hjemmeside.
Interessert i å få vite mer om hvordan Ignite Analytics kan hjelpe deg og din virksomhet?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En praktisk tilnærming til kategoristyring</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/en-praktisk-tiln%C3%A6rming-til-kategoristyring/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:52:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/en-praktisk-tiln%C3%A6rming-til-kategoristyring/</guid>
      <description>Kort fortalt innebærer kategoristyring at virksomheten benytter en strukturert metodikk, med tilhørende dedikert ansvar for beslektede innkjøp, eller innkjøpskategorier.
For det første er en hensiktsmessig kategorisering av innkjøpet en forutsetning for god kategoristyring. Dette etablerer faktagrunnlaget og fungerer som basis for ressursallokering, ansvarsfordeling, og innkjøpsarbeidet i de ulike kategoriene. Du kan lese mer om hvordan bygge en kategoristruktur her.
Når riktig ressurspådrag vurderes, er det mange forhold som spiller inn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Øystein Nygård blir Senior Advisor i Ignite Procurement</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8ystein-nyg%C3%A5rd-blir-senior-advisor-i-ignite-procurement/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 09:17:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8ystein-nyg%C3%A5rd-blir-senior-advisor-i-ignite-procurement/</guid>
      <description>Øystein Nygård har mer enn 20 års erfaring som konsulent og partner i selskaper som PwC og AT Kearney. Øystein forlot sin rolle som partner i PwC Consulting i februar 2017 for å starte sitt eget selskap med fokus på å hjelpe norske startup-selskaper til å vokse. Han har flere styreverv, i tillegg til å være en strategisk rådgiver for store virksomheter og en aktiv støttespiller flere norske oppstartsselskaper, gjennom selskapet hans iXcelio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AutoStore enters into an agreement for the use of Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/autostore-enters-into-an-agreement-for-the-use-of-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/autostore-enters-into-an-agreement-for-the-use-of-ignite-analytics/</guid>
      <description>AutoStore is an equipment manufacturer of automated storage and retrieval systems (“ASRS”). The system uses robotics for collecting stored goods in a warehouse, providing significant improvements in capacity and performance. AutoStore represents an optimal solution meeting the growing demands for automated and efficient warehousing.
You can read more about AutoStore on their website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bygge en hensiktsmessig kategoristruktur</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 15:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</guid>
      <description>Det er flere grunner til at kategorisering lønner seg. En åpenbar grunn er prioritering av ressurser og kapasitet. Store kategorier med et høyt potensial for lønnsomhetsforbedringer bør naturlig nok prioriteres, fremfor mindre kategorier med lavere potensial.
Hva er innkjøpskategorier? En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dette trenger du til en aksjonsbasert kategoristrategi</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/dette-trenger-du-til-en-aksjonsbasert-kategoristrategi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 15:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/dette-trenger-du-til-en-aksjonsbasert-kategoristrategi/</guid>
      <description>En hensiktsmessig kategoristruktur er en forutsetning for god kategoristyring og strategiarbeid, les mer om hvordan bygge en kategoristruktur her.
1. Start med nåsituasjonen Fremskaff data for historiske innkjøp i kategorien fra deres analyseverktøy eller ERP-system, og gjør en vurdering av nåsituasjonen innenfor den spesifikke kategorien. Spørsmål som bør besvares er størrelse på årlige innkjøp (verdi og volum), kontraktslengder, leverandører og en vurdering av deres viktighet som kunde hos disse. I mange tilfeller er det også nyttig å gjøre en vurdering av hvor viktig kategorien er for din virksomhet, og kompleksiteten i leverandørmarkedet i dag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ignite lanserer ny versjon av plattform for strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-lanserer-ny-versjon-av-plattform-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 09:23:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-lanserer-ny-versjon-av-plattform-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>Ignite er inne i en vekstfase, og teamet har vokst fra 4 til 18 ansatte i løpet av det siste året. Ifølge Sigbjørn Nome, daglig leder og en av gründerne i Ignite Procurement, opplever selskapet en sterk etterspørsel for sine tjenester og satser på ytterligere vekst fremover.
 Teamet vårt har vokst betydelig den siste tiden, og består nå av mange dedikerte og dyktige medarbeidere. Vi opplever en økende etterspørsel etter tjenestene våre som vi håper betyr flere ansatte og nye rekrutteringer i fremtiden, sier Nome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ignite Procurement kvalifisert i Achilles Utilities NCE</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-procurement-kvalifisert-i-achilles-utilities-nce/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 11:37:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-procurement-kvalifisert-i-achilles-utilities-nce/</guid>
      <description>Fra februar 2019 er Ignite Procurement kvalifisert i Achilles Utilites Nordics &amp;amp; Central Europe (NCE) for levering av følgende produkter og tjenester:
 1.5.8 Spesialisert programvare 2.1.10 Datainnsamlings- og behandlingstjenester 2.2.8 Rådgivning om anskaffelse og materialhåndtering  Achilles Utilities NCE er en leverandørdatabase og et kvalifikasjonssystem som blant annet brukes av virksomheter i den nordiske forsyningssektoren.
Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt. Finn ut hvordan Ignite Analytics — vår digitale plattform for strategisk innkjøp — kan hjelpe deg og din virksomhet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nye moduler i Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/nye-moduler-i-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 13:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/nye-moduler-i-ignite-analytics/</guid>
      <description>Våre summer interns har gjort en fantastisk jobb Våre 9 summer interns studerer til vanlig på NTNU og NHH. I sommer har 8 av disse jobbet med å videreutvikle Ignite Analytics som programutviklere, mens den siste har fått prøve seg som konsulent på flere innkjøpsprosjekter. Programutviklerne har hatt ansvar for sine egne moduler med tett støtte fra konsulentene og CTO. Etter flere timer med programmering og koding, kan vi trygt si at resultatene er langt over forventning!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>