<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bloggs on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/</link>
    <description>Recent content in Bloggs on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Apr 2019 10:12:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Leverandørmodul basert på Ignite Analytics lansert for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 10:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>Avtalestyring og kunnskapsdeling  Leverandørmodulen er en del av Styrerommet til OBOS som er et enkelt og intuitivt verktøy som forenkler hverdagen til styremedlemmene i OBOS forvaltede boligselskaper, sier Eiliv Mæhle Liljevik, avdelingsdirektør for strategi og IKT i OBOS. Her kan man raskt registrere en kontaktperson eller en avtale med kun ett museklikk. Samtidig kan man dele kompetanse og kunnskap ved å gi vurdering av leverandørene, og således hjelpe andre styrer å finne gode leverandører.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimar &#43; Ignite = lisensavtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/optimar-ignite-lisensavtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 10:09:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/optimar-ignite-lisensavtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>Optimar er en ledende leverandør og systemintegrator av automatiserte fabrikkløsninger til sjømatsektoren globalt. Etter betydelig vekst de siste årene har selskapet nå avdelinger i Norge, Spania, USA og Romania. Optimar har hovedkontor på Valderøya i Giske kommune, noen kilometer utenfor Ålesund. Til sammen har selskapet rundt 425 ansatte globalt.
Du kan lese mer om Optimar på deres hjemmeside.
Interessert i å få vite mer om hvordan Ignite Analytics kan hjelpe deg og din virksomhet?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Øystein Nygård blir Senior Advisor i Ignite Procurement</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8ystein-nyg%C3%A5rd-blir-senior-advisor-i-ignite-procurement/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 09:17:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8ystein-nyg%C3%A5rd-blir-senior-advisor-i-ignite-procurement/</guid>
      <description>Øystein Nygård har mer enn 20 års erfaring som konsulent og partner i selskaper som PwC og AT Kearney. Øystein forlot sin rolle som partner i PwC Consulting i februar 2017 for å starte sitt eget selskap med fokus på å hjelpe norske startup-selskaper til å vokse. Han har flere styreverv, i tillegg til å være en strategisk rådgiver for store virksomheter og en aktiv støttespiller flere norske oppstartsselskaper, gjennom selskapet hans iXcelio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AutoStore enters into an agreement for the use of Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/autostore-enters-into-an-agreement-for-the-use-of-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/autostore-enters-into-an-agreement-for-the-use-of-ignite-analytics/</guid>
      <description>AutoStore is an equipment manufacturer of automated storage and retrieval systems (“ASRS”). The system uses robotics for collecting stored goods in a warehouse, providing significant improvements in capacity and performance. AutoStore represents an optimal solution meeting the growing demands for automated and efficient warehousing.
You can read more about AutoStore on their website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bygge en hensiktsmessig kategoristruktur</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 15:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-bygge-en-hensiktsmessig-kategoristruktur/</guid>
      <description>Hva er innkjøpskategorier? En innkjøpskategori, eller kategori, inneholder beslektede typer innkjøp knyttet til kjøp av produkter og/eller tjenester. Hver kategori skal med andre ord understøtte markedets inndeling og dermed fortelle noe om innkjøpet og leverandørmarkedet.
Overordnet er det vanlig å splitte mellom direkte og indirekte innkjøp. Direkte innkjøp inkluderer kjøpet som er en direkte del av varen/tjenesten som virksomheter selger videre, mens indirekte er alt annet innkjøp som ikke er direkte relatert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dette trenger du til en aksjonsbasert kategoristrategi</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/dette-trenger-du-til-en-aksjonsbasert-kategoristrategi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 15:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/dette-trenger-du-til-en-aksjonsbasert-kategoristrategi/</guid>
      <description>En hensiktsmessig kategoristruktur er en forutsetning for god kategoristyring og strategiarbeid, les mer om hvordan bygge en kategoristruktur her
1. Start med nåsituasjonen Fremskaff data for historiske innkjøp i kategorien fra deres analyseverktøy eller ERP-system, og gjør en vurdering av nåsituasjonen innenfor den spesifikke kategorien. Spørsmål som bør besvares er størrelse på årlige innkjøp (verdi og volum), kontraktslengder, leverandører og en vurdering av deres viktighet som kunde hos disse. I mange tilfeller er det også nyttig å gjøre en vurdering av hvor viktig kategorien er for din virksomhet, og kompleksiteten i leverandørmarkedet i dag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ignite lanserer ny versjon av plattform for strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-lanserer-ny-versjon-av-plattform-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 09:23:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-lanserer-ny-versjon-av-plattform-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>Ignite er inne i en vekstfase, og teamet har vokst fra 4 til 18 ansatte i løpet av det siste året. Ifølge Sigbjørn Nome, daglig leder og en av gründerne i Ignite Procurement, opplever selskapet en sterk etterspørsel for sine tjenester og satser på ytterligere vekst fremover.
 Teamet vårt har vokst betydelig den siste tiden, og består nå av mange dedikerte og dyktige medarbeidere. Vi opplever en økende etterspørsel etter tjenestene våre som vi håper betyr flere ansatte og nye rekrutteringer i fremtiden, sier Nome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nye moduler i Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/nye-moduler-i-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 13:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/nye-moduler-i-ignite-analytics/</guid>
      <description>Våre summer interns har gjort en fantastisk jobb Våre 9 summer interns studerer til vanlig på NTNU og NHH. I sommer har 8 av disse jobbet med å videreutvikle Ignite Analytics som programutviklere, mens den siste har fått prøve seg som konsulent på flere innkjøpsprosjekter. Programutviklerne har hatt ansvar for sine egne moduler med tett støtte fra konsulentene og CTO. Etter flere timer med programmering og koding, kan vi trygt si at resultatene er langt over forventning!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>