<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>analyser on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/analyser/</link>
    <description>Recent content in analyser on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2020 15:18:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/analyser/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hvordan identifisere muligheter for besparelser og kostnadsreduksjon</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-identifisere-muligheter-for-besparelser-og-kostnadsreduksjon/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 15:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-identifisere-muligheter-for-besparelser-og-kostnadsreduksjon/</guid>
      <description>For å lykkes med å identifisere muligheter for besparelser og kostnadsreduksjon, er det essensielt med riktige prioriteringer. Deloitte sin Global CPO Survey for 2019, viser at kostnadsreduksjon fortsatt er på toppen av prioriteringslisten i tiden fremover. Hvordan kan man identifisere disse mulighetene, og hva burde man tenke på for å realisere disse?
Spend- og innkjøpsanalyser – faktagrunnlaget for gode prioriteringer Viktige verktøy for å identifisere besparelsesmuligheter er spend- og innkjøpsanalyser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reforhandling - et undervurdert strategisk virkemiddel?</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/reforhandling-et-undervurdert-strategisk-virkemiddel/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 14:49:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/reforhandling-et-undervurdert-strategisk-virkemiddel/</guid>
      <description>En reforhandling kan resultere i betydelige besparelser gjennom forbedrede avtalevilkår. Et best mulig resultat er likevel avhengig av en strukturert og systematisk tilnærming — les mer om våre seks konkrete tips til hvordan sikre gode, langsiktige resultater fra en forhandling.
Andre sentrale spørsmål som er viktige å ta stilling til ved bruk av reforhandling som et innkjøpsvirkemiddel:
 Hvilke avtaler bør vi reforhandle? Hvilke faktagrunnlag bør vi benytte i reforhandlingene?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seks tips til gode forhandlinger</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/seks-tips-til-gode-forhandlinger/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 14:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/seks-tips-til-gode-forhandlinger/</guid>
      <description>1. Invester i analysearbeid i forkant Det er helt kritisk å stille godt forberedt til forhandlingsmøtene. Vi gjennomfører derfor alltid grundige analyser i forkant av forhandlinger. Dette skiller vi ofte i interne og eksterne analyser. I den interne analysen ser vi på hvordan utviklingen av kjøpet har vært over tid, hva man kjøper hos leverandøren og hvordan markedsandelene til leverandøren er i de aktuelle produktgruppene. I den eksterne analysen ser vi på hvilke alternativer det finnes til dagens leverandør, sammenligner priser på tvers og evaluerer regnskapene.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>