<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Team on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/team/</link>
    <description>Recent content in Team on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2020 09:15:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bli bedre kjent med Bendik Molland</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/bli-bedre-kjent-med-bendik-molland/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 09:15:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/bli-bedre-kjent-med-bendik-molland/</guid>
      <description>Hans hovedoppgave er å sette salgsteamet i kontakt med spennende selskaper, og å ta prosessen videre der det er naturlig. Han legger også tilrette for at vi alltid har interessante selskaper å ta kontakt med.
 Menneskene her er utrolig dyktige og jeg så mange muligheter til å videreutvikle meg i dette selskapet.
 Hva er bakgrunnen din?
Jeg har en bachelor i Markedsføringsledelse ved Handelshøyskolen BI.
Hva liker du å gjøre på fritiden?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bli bedre kjent med Børge Langedal</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/bli-bedre-kjent-med-ignite-teamet-b%C3%B8rge-langedal/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 08:13:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/bli-bedre-kjent-med-ignite-teamet-b%C3%B8rge-langedal/</guid>
      <description>Børge har i dag ansvaret for Salg og Kundesuksess i Ignite Procurement. Han har altså ansvaret for hvilke markeder som prioriteres, hvordan å gå frem for å selge løsningen og ikke minst å best mulig legge til rette for at kundene får suksess med produktet.
 Da muligheten dukket opp til å starte Ignite Procurement sammen med Sigbjørn, var det noe jeg bare måtte gjøre!
 Hva er bakgrunnen din?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bli kjent med vårt nyeste tilskudd, Thea Ihle</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/bli-kjent-med-thea-ihle/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 15:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/bli-kjent-med-thea-ihle/</guid>
      <description>Thea er en del av marketing-teamet, og vil jobbe med digital markedsføring for Ignite Procurement.
 Det jeg liker best med Ignite Procurement er at det er et startup-selskap. Å få være en del av denne reisen fremover, blir utrolig spennende.
 Hva er bakgrunnen din?
For tiden studerer jeg kommunikasjonsledelse ved Handelshøyskolen BI, Oslo, og er nå halvveis i en bachelor.
Hva liker du å gjøre på fritiden?
På fritiden liker jeg å trene, reise og være med venner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nye moduler i Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/nye-moduler-i-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 13:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/nye-moduler-i-ignite-analytics/</guid>
      <description>Våre summer interns har gjort en fantastisk jobb Våre 9 summer interns studerer til vanlig på NTNU og NHH. I sommer har 8 av disse jobbet med å videreutvikle Ignite Analytics som programutviklere, mens den siste har fått prøve seg som konsulent på flere innkjøpsprosjekter. Programutviklerne har hatt ansvar for sine egne moduler med tett støtte fra konsulentene og CTO. Etter flere timer med programmering og koding, kan vi trygt si at resultatene er langt over forventning!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>