<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kostnadsreduksjon on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/kostnadsreduksjon/</link>
    <description>Recent content in Kostnadsreduksjon on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2020 15:18:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/kostnadsreduksjon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hvordan identifisere muligheter for besparelser og kostnadsreduksjon</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-identifisere-muligheter-for-besparelser-og-kostnadsreduksjon/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 15:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-identifisere-muligheter-for-besparelser-og-kostnadsreduksjon/</guid>
      <description>For å lykkes med å identifisere muligheter for besparelser og kostnadsreduksjon, er det essensielt med riktige prioriteringer. Deloitte sin Global CPO Survey for 2019, viser at kostnadsreduksjon fortsatt er på toppen av prioriteringslisten i tiden fremover. Hvordan kan man identifisere disse mulighetene, og hva burde man tenke på for å realisere disse?
Spend- og innkjøpsanalyser – faktagrunnlaget for gode prioriteringer Viktige verktøy for å identifisere besparelsesmuligheter er spend- og innkjøpsanalyser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utarbeid en vellykket innkjøpsstrategi gjennom 8 steg</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/bygg-en-solid-innkj%C3%B8psstrategi-i-9-enkle-steg/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 12:02:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/bygg-en-solid-innkj%C3%B8psstrategi-i-9-enkle-steg/</guid>
      <description>Hva er en innkjøpsstrategi? Begrepet innkjøpsstrategi refererer til en langsiktig plan for å sikre kostnadseffektive kjøp av varer og tjenester fra konkurransedyktige leverandører, til avtalt kvalitet, tid og betingelser. Strategien skal ellers bidra til å realisere virksomhetens overordnede strategier, målsetninger og visjoner. Vanligvis er innkjøpsstrategien avhengig av en rekke faktorer som tidsaspektet, tilgjengelig budsjett, potensielle risikoer og mer.
Innkjøpsstrategien fokuserer ofte på alternativer for å redusere kostnadene, minimere risiko, øke samfunnsansvaret og utvide organisk.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>