<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Besparelser on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/besparelser/</link>
    <description>Recent content in Besparelser on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2020 15:18:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/besparelser/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hvordan identifisere muligheter for besparelser og kostnadsreduksjon</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-identifisere-muligheter-for-besparelser-og-kostnadsreduksjon/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 15:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-identifisere-muligheter-for-besparelser-og-kostnadsreduksjon/</guid>
      <description>For å lykkes med å identifisere muligheter for besparelser og kostnadsreduksjon, er det essensielt med riktige prioriteringer. Deloitte sin Global CPO Survey for 2019, viser at kostnadsreduksjon fortsatt er på toppen av prioriteringslisten i tiden fremover. Hvordan kan man identifisere disse mulighetene, og hva burde man tenke på for å realisere disse?
Spend- og innkjøpsanalyser – faktagrunnlaget for gode prioriteringer Viktige verktøy for å identifisere besparelsesmuligheter er spend- og innkjøpsanalyser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 MNOK i årlige besparelser for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/30-mnok-i-%C3%A5rlige-besparelser-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:29:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/30-mnok-i-%C3%A5rlige-besparelser-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>På StartupLab gjør vi alt vi kan for å sikre at startup-selskaper lykkes — ved å gi selskapene tilgang til kompetanse, kapital, ansatte og mulige kunder. Samarbeidet mellom OBOS og Ignite Procurement er et godt eksempel på hva slike samarbeid kan lede til, og er veldig motiverende for oss og mange andre, sier Heidi Hopstock, Community Manager i StartupLab.
 I dette innlegget forteller vi mer om hvordan samarbeidet vårt allerede har resultert i betydelige besparelser for boligselskapene hos OBOS.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>