<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>besparelser on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/besparelser/</link>
    <description>Recent content in besparelser on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2020 15:18:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/besparelser/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hvordan identifisere muligheter for besparelser og kostnadsreduksjon</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-identifisere-muligheter-for-besparelser-og-kostnadsreduksjon/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 15:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-identifisere-muligheter-for-besparelser-og-kostnadsreduksjon/</guid>
      <description>Innkjøpsavdelingen spiller en viktig rolle i utviklingen og implementeringen av forretningsstrategier, som blant annet vekst, nye produkter/tjenester og risikohåndtering. Kostnadsreduksjon er likevel fortsatt på toppen av prioriteringslisten for mange innkjøpssjefer i tiden fremover. Hvordan kan man identifisere muligheter for besparelser, og hva er viktig å tenke på for å sikre realiseringen av disse?
Spend- og innkjøpsanalyser – faktagrunnlaget for gode prioriteringer Tilstrekkelig innsikt i kjøpet, gjennom gode spend- og innkjøpsanalyser, er helt avgjørende for å identifisere muligheter for kostnadsreduksjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 MNOK i årlige besparelser for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/30-mnok-i-%C3%A5rlige-besparelser-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 14:29:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/30-mnok-i-%C3%A5rlige-besparelser-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>På StartupLab gjør vi alt vi kan for å sikre at startup-selskaper lykkes — ved å gi selskapene tilgang til kompetanse, kapital, ansatte og mulige kunder. Samarbeidet mellom OBOS og Ignite Procurement er et godt eksempel på hva slike samarbeid kan lede til, og er veldig motiverende for oss og mange andre, sier Heidi Hopstock, Community Manager i StartupLab.
 I dette innlegget forteller vi mer om hvordan samarbeidet vårt allerede har resultert i betydelige besparelser for boligselskapene hos OBOS.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>