<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Platform engineers on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/platform-engineers/</link>
    <description>Recent content in Platform engineers on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2019 08:22:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/platform-engineers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vi skal vokse og trenger flere med på laget!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/vi-skal-vokse-og-trenger-flere-med-p%C3%A5-laget/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 08:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/vi-skal-vokse-og-trenger-flere-med-p%C3%A5-laget/</guid>
      <description>Ignite Procurement har ambisjoner om å bli Nordens fremste aktør på strategisk innkjøp. Vi søker derfor etter flere medarbeidere for å bidra på denne reisen.
 Vår visjon er å øke transparensen i B2B-markedet for å sikre at seriøse og konkurransedyktige leverandører blir prioriterte, sier Valdemar Rolfsen, CTO i Ignite Procurement. For å komme dit trenger vi skarpe, nytenkende hoder som ser muligheter der andre ser problemer.
   Valdemar Rolfsen, CTO i Ignite Procurement</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summer interns videreutvikler Ignite Analytics </title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/summer-interns-videreutvikler-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 13:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/summer-interns-videreutvikler-ignite-analytics/</guid>
      <description>Alle våre interns studerer til vanlig på NTNU, men har i løpet av de siste ukene jobbet som programutviklere, eller Platform Engineers, hos oss i Ignite Procurement. En av målsetningene våre er å la studentene få prøve seg på nye utfordringer som både er spennende og lærerike.
 Det har vært en utrolig lærerik og givende sommer, sier Morgan Heggland, som til vanlig studerer industriell økonomi. Jeg setter spesielt stor pris på at man får muligheten til å arbeide med både front- og back-end.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>