<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bundling on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/bundling/</link>
    <description>Recent content in bundling on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2019 12:47:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/bundling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Åtte virkemidler for å redusere innkjøpskostnadene</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/8-virkemidler-for-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:47:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/8-virkemidler-for-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</guid>
      <description>Å jobbe kontinuerlig, systematisk og faktabasert med innkjøpskostnadene er avgjørende for en god - og forbedret - lønnsomhet.
Kartlegging av kostnadsdriverne For å kunne implementere gode virkemidler, er det viktig å forstå hva som faktisk driver kostnadene. Følgende tilnærming kan være hensiktsmessig for å analysere kostnadsdriverne, der kostnadene er en tenkt funksjon av:
 Aktivitetene vi gjør, produktiviteten vi utfører disse med, samt enhetskostnadene på varene og tjenestene som inngår i disse aktivitetene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvordan bruke bundling til å redusere innkjøpskostnadene</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/cases/hvordan-bruke-bundling-til-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 14:07:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/cases/hvordan-bruke-bundling-til-%C3%A5-redusere-innkj%C3%B8pskostnadene/</guid>
      <description>Beskrivelsen over vil trolig høres kjent ut for de fleste. Det er lett å tro at standardiserte avtalevilkår på tvers av virksomheten er en selvfølge — dette er likevel ikke alltid tilfellet.
Ignite Analytics tydeliggjør mulighetene for bundling For en av våre kunder ble det besluttet at det skulle iverksettes et omfattende effektiviserings- og forbedringsprogram, der innkjøp var en sentral del av programmet.
Ignite Analytics ble benyttet til å få full oversikt over innkjøpsbasen, hvor det raskt kunne konstateres at selskapet hadde flere hundre aktive leverandører bare i løpet av det siste året.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>