<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nyheter on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/</link>
    <description>Recent content in Nyheter on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2020 15:25:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/nyheter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bli kjent med vårt nyeste tilskudd, Thea Ihle</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/bli-kjent-med-thea-ihle/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 15:25:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/bli-kjent-med-thea-ihle/</guid>
      <description>Thea er en del av marketing-teamet, og vil jobbe med digital markedsføring for Ignite Procurement.
 Det jeg liker best med Ignite Procurement er at det er et startup-selskap. Å få være en del av denne reisen fremover, blir utrolig spennende.
 Hva er din bakgrunn? (utdanning/jobb)
For tiden studerer jeg kommunikasjonsledelse ved Handelshøyskolen BI, Oslo, og er nå halvveis i en bachelor.
Hva liker du å gjøre på fritiden?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistisk sentralbyrå (SSB) &#43; Ignite Procurement = 💕</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/statistisk-sentralbyr%C3%A5-ssb-ignite-procurement-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 11:52:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/statistisk-sentralbyr%C3%A5-ssb-ignite-procurement-/</guid>
      <description>Statistisk sentralbyrå (SSB) er en statlig virksomhet med ansvar for innsamling, bearbeiding og formidling av statistikk om det norske samfunnet.
SSB er en faglig uavhengig institusjon ansvarlig for å samle inn, produsere og publisere offisiell statistikk relatert til økonomi, befolkning og samfunn på nasjonalt, regionalt og lokalt nivå. Virksomheten har i tillegg en omfattende forsknings- og analysevirksomhet.
Virksomheten sørger for at innbyggerne i Norge kan debattere, planlegge og ta beslutninger på grunnlag av pålitelig statistisk informasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nordisk samarbeidsavtale med Deloitte</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/nordisk-samarbeidsavtale-med-deloitte/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 10:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/nordisk-samarbeidsavtale-med-deloitte/</guid>
      <description>Som det fremgikk av Finansavisen forrige uke, inngår vi nå en nordisk samarbeidsavtale med Deloitte - verdens største konsulentselskap.
Vinn-vinn-muligheter for alle involverte parter Gjennom samarbeidet får nå Deloitte tilgang til vår løsning for strategisk innkjøp. Dette vil blant annet forenkle den tidligere manuelle analysejobben som gjøres på innkjøpsprosjektene, samtidig som man raskt kan identifisere muligheter og risikoer.
 Verktøyet vil effektivisere det tidkrevende analysearbeidet, og det vil sørge for at vi får mer presis analyse, sier direktør for innkjøp og logistikk i Deloitte, Karl Martin Karlsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Østfold Energi tar i bruk Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8stfold-energi-tar-i-bruk-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 11:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8stfold-energi-tar-i-bruk-ignite-analytics/</guid>
      <description>Østfold Energi eies av fylkeskommunen og 13 kommuner i Østfold, og en betydelig andel av verdiskapningen i selskapet går tilbake til samfunnet. Inntektene går blant annet til å finansiere skole, helse og andre viktige tjenester i lokalsamfunnene.
Vannkraft er en viktig ressurs i Norge, og også for Østfold Energi. 95 prosent av energiproduksjonen kommer fra vannkraft fra de ti kraftverkene selskapet eier i Indre Sogn, Østfold og Nordland. Østfold Energi har også seks fjernvarmeanlegg i Østfold, og er deleiere i en vindpark på Vestlandet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felleskjøpet tar i bruk vår digitale løsning for strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/felleskj%C3%B8pet-tar-i-bruk-v%C3%A5r-digitale-l%C3%B8sning-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 11:49:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/felleskj%C3%B8pet-tar-i-bruk-v%C3%A5r-digitale-l%C3%B8sning-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>Felleskjøpet er et samvirke eid av 44 000 bønder. Felleskjøpet investerer kontinuerlig i utvikling av eget selskap i alt fra medlemsarbeid, optimal infrastruktur for håndtering av fôr og råvarer til fremtidige investeringer til nytte for hele landbruket.
Felleskjøpet Agri har en omsetning på 16 milliarder og 3 596 ansatte. Felleskjøpet er viktigste leverandør av teknologi og driftsmidler til norsk landbruk og har rundt 100 butikker rettet mot bønder og forbrukere i Norge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lillehammer kommune &#43; Ignite Procurement = Sant!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 09:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/lillehammer-kommune-ignite-procurement-sant/</guid>
      <description>Lillehammer kommune, gjennom Fagenhet Innkjøp, har ansvaret for innkjøpssamarbeidet i kommunene Lillehammer, Øyer og Gausdal. Fagenhet Innkjøp er en fellesfunksjon i 3-1 samarbeidet for de tre kommunene, og er kommunenes ressurs- og kompetansesenter for offentlige anskaffelser. Fagenheten yter rådgivning, opplæring og informasjon om innkjøp og regelverket for offentlige anskaffelser.
Du kan lese mer om innkjøpsfunksjonen og Lillehammer kommune på deres hjemmeside.
Få mer informasjon om funksjonaliteten som finnes i løsningen vår for strategisk innkjøp og hvordan løsningen kan hjelpe deg og din virksomhet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mosaira joiner team Ignite!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/mosaira-joiner-team-ignite/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/mosaira-joiner-team-ignite/</guid>
      <description>Mosaira er det nyeste medlemmet av teamet. Fra november i år startet hun som Customer Success Manager hos Ignite.
Innkjøpskompetanse med erfaring fra Hydro og Telenor Mosaira har solid erfaring med innkjøpsrelaterte problemstillinger fra store, globale selskaper som Hydro og Telenor. Hun begynner hos oss etter å ha jobbet som Procurement Business Analyst hos Hydro på selskapets hovedkontor i Oslo.
 I Hydro og Telenor jobbet jeg hovedsakelig med innkjøp, og spesielt hvordan man kan utnytte innkjøpsdataen til å drive gode, faktabaserte beslutninger i hele virksomheten, sier Mosaira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vi henter smart kapital for å vokse videre</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-skal-vokse-henter-smart-kapital/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-skal-vokse-henter-smart-kapital/</guid>
      <description>Smart kapital for å skalere Ignite Analytics Vi posisjonerer oss for videre vekst og henter 8 millioner kroner i smart kapital. Kapitalen skal bidra til å skalere Ignite Analytics - vårt unike verktøy for strategisk innkjøp.
 Ignite Analytics legger til rette for at virksomheter effektivt skal kunne jobbe strategisk og faktabasert med innkjøpskostnadene sine. Dermed kan de både forbedre lønnsomheten og spare tid i hverdagen, sier Sigbjørn Nome, CEO i Ignite Procurement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gumpen Gruppen &#43; Ignite Analytics = Sant</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/gumpen-gruppen-ignite-analytics-sant/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 07:17:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/gumpen-gruppen-ignite-analytics-sant/</guid>
      <description>Gumpen Gruppen er en norsk bilforhandler, hvor den første bilforretningen ble startet opp i sentrum av Kristiansand i 1936. I dag har konsernet over 450 ansatte som fordeles på avdelinger i Lyngdal, Mandal, Kristiansand, Skien og Porsgrunn. Gumpen Gruppen omsetter over 7.000 biler hvert år som er fordelt på Audi, Volkswagen, Skoda, Jaguar, Land Rover, Nissan og Kia. I tillegg eier konsernet en MC butikk i Lyngdal.
Du kan lese mer om Gumpen Gruppen på deres hjemmeside.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andreas og Tord - velkommen til Team Ignite!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/andreas-og-tord-velkommen-til-team-ignite/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 11:40:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/andreas-og-tord-velkommen-til-team-ignite/</guid>
      <description>Andreas Moldskred og Tord Johan Espe er de nyeste medlemmene av teamet. Fra august i år startet begge opp som Platform Engineers på fulltid, etter å ha jobbet deltid hos oss frem til sommeren.
Unge, ambisiøse og dyktige Både Andreas og Tord er akkurat ferdige med videregående skole, og drar altså ned gjennomsnittsalderen noe på kontoret.
 Etter videregående ville jeg ta en pause fra studiene og prøve meg på litt nye utfordringer, sier Andreas Moldskred.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vi skal vokse og trenger flere med på laget!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/vi-skal-vokse-og-trenger-flere-med-p%C3%A5-laget/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 08:22:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/vi-skal-vokse-og-trenger-flere-med-p%C3%A5-laget/</guid>
      <description>Ignite Procurement har ambisjoner om å bli Nordens fremste aktør på strategisk innkjøp. Vi søker derfor etter flere medarbeidere for å bidra på denne reisen.
 Vår visjon er å øke transparensen i B2B-markedet for å sikre at seriøse og konkurransedyktige leverandører blir prioriterte, sier Valdemar Rolfsen, CTO i Ignite Procurement. For å komme dit trenger vi skarpe, nytenkende hoder som ser muligheter der andre ser problemer.
   Valdemar Rolfsen, CTO i Ignite Procurement</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buylogic og Ignite Procurement inngår strategisk samarbeidsavtale</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/buylogic-og-ignite-procurement-inng%C3%A5r-strategisk-samarbeidsavtale/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 10:50:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/buylogic-og-ignite-procurement-inng%C3%A5r-strategisk-samarbeidsavtale/</guid>
      <description>Buylogic tilbyr konsulenttjenester for Supply Chain Management (SCM), med kjernekompetanse innen olje- og gassindustrien. Selskapet har kontor i Stavanger og samarbeider med ulike tjenesteleverandører, eksempelvis innen logistikk og masterdata, for å bidra til digitalisering av verdikjeden.
Per Ove Stålesen, daglig leder i Buylogic, er svært positiv til det kommende samarbeidet.
 Vi har i en lengre periode vært på utkikk etter en partner og tjenesteleverandør som kan styrke vårt tjenestetilbud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summer interns videreutvikler Ignite Analytics </title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/summer-interns-videreutvikler-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 13:20:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/summer-interns-videreutvikler-ignite-analytics/</guid>
      <description>Alle våre interns studerer til vanlig på NTNU, men har i løpet av de siste ukene jobbet som programutviklere, eller Platform Engineers, hos oss i Ignite Procurement. En av målsetningene våre er å la studentene få prøve seg på nye utfordringer som både er spennende og lærerike.
 Det har vært en utrolig lærerik og givende sommer, sier Morgan Heggland, som til vanlig studerer industriell økonomi. Jeg setter spesielt stor pris på at man får muligheten til å arbeide med både front- og back-end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimer ditt innkjøpspotensial med vår besparelseskalkulator</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/estimer-ditt-innkj%C3%B8pspotensial-med-v%C3%A5r-besparelseskalkulator/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 12:17:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/estimer-ditt-innkj%C3%B8pspotensial-med-v%C3%A5r-besparelseskalkulator/</guid>
      <description>Vi lanserte nylig en interaktiv kalkulator for å hjelpe profesjonelle innkjøpere med å estimere mulige besparelser, eller innkjøpspotensialet, for sin virksomhet.
Den norske versjonen av kalkulatoren finner du her. Om du skulle ha behov for en engelsk versjon, så finner du denne her.
Vi håper at kalkulatoren er informativ, og bidrar med inspirasjon i det videre innkjøpsarbeidet.
Ignite Analytics hjelper deg med å spare tid og realisere innkjøpspotensialet for din virksomhet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effektivare offentlig upphandling - mer nytta för pengarna!</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/effektivare-offentlig-upphandling-mer-nytta-f%C3%B6r-pengarna/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 09:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/effektivare-offentlig-upphandling-mer-nytta-f%C3%B6r-pengarna/</guid>
      <description>Offentlige anskaffelser i Sverige utgjør nærmere 700 milliarder SEK i årlige innkjøp. I den nylige rapporten «Effektivare offentlig upphandling - mer nytta för pengarna» argumenteres det for et besparelsespotensial på mellom 5-15%, eller 70-100 milliarder SEK. Svenskt Näringsliv, NHOs søsterorganisasjon, hevder potensialet kan realiseres gjennom en mer strategisk tilnærming til anskaffelsene.
Store utfordringer i dagens anskaffelser I rapporten vises det til flere store og aktuelle problemstillinger – noe som totalt sett medfører unødvendige samfunnskostnader.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BundeBygg inngår avtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/bundebygg-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 10:43:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/bundebygg-inng%C3%A5r-avtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>BundeBygg er en regionsledende entreprenør innen byggebransjen i Oslo og Akershus, hvor selskapet leverer næringsbygg og boliger i hele regionen. BundeBygg er et datterselskap i BundeGruppen.
Du kan lese mer om BundeBygg på deres hjemmeside.
Interessert i å få vite mer om hvordan Ignite Analytics kan hjelpe deg og din virksomhet? Prøv selv og finn ut hvorfor flere ledende selskaper benytter plattformen i sitt innkjøpsarbeid!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EHF-konferansen 2019 — Dagens teknologi muliggjør digitale anskaffelser</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/ehf-konferansen-2019-dagens-teknologi-muliggj%C3%B8r-digitale-anskaffelser/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 10:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/ehf-konferansen-2019-dagens-teknologi-muliggj%C3%B8r-digitale-anskaffelser/</guid>
      <description>Konferansen ble gjennomført i lyset av den nylige lanserte stortingsmeldingen for offentlige anskaffelser. I meldingen fremgår det at regjeringen har som mål å heldigitalisere anskaffelsesprosessen innen utgangen av 2024. Regjeringen retter fokus mot fire spesielt viktige områder som du kan lese mer om her.
Digitaliseringsprogram igangsatt Regjeringen har allerede igangsatt et arbeid mot målet om en heldigitalisert anskaffelsesprosess. Arbeidet utføres primært i Difi, gjennom «Program for digitale anskaffelser». Lederen for programmet, direktør Gunnar Wessel Thomassen i Difi, var tydelig på at det fortsatt er langt igjen til en heldigitalisert prosess.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stortingsmelding om offentlige anskaffelser — digitalisering og profesjonalisering</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/stortingsmelding-om-offentlige-anskaffelser-digitalisering-og-profesjonalisering/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 10:19:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/stortingsmelding-om-offentlige-anskaffelser-digitalisering-og-profesjonalisering/</guid>
      <description>Nærings- og fiskeridepartementet kom 10. april med en Stortingsmelding om offentlig anskaffelser. Meldingen bærer navnet «Smartere innkjøp — effektive og profesjonelle offentlige anskaffelser», og kan leses i sin helhet her.
 Vi må bruke offentlige midler bedre og mer effektivt, samtidig som vi bidrar til å løse de store samfunnsutfordringene vi står overfor, oppfordrer næringsminister Torbjørn Røe Isaksen.
 Stortingsmeldingen tar opp mange viktige temaer og problemstillinger knyttet til offentlige anskaffelser — flere av disse like relevante mot private virksomheter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leverandørmodul basert på Ignite Analytics lansert for OBOS forvaltede boligselskaper</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 10:12:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/leverand%C3%B8rmodul-basert-p%C3%A5-ignite-analytics-lansert-for-obos-forvaltede-boligselskaper/</guid>
      <description>Avtalestyring og kunnskapsdeling  Leverandørmodulen er en del av Styrerommet til OBOS som er et enkelt og intuitivt verktøy som forenkler hverdagen til styremedlemmene i OBOS forvaltede boligselskaper, sier Eiliv Mæhle Liljevik, avdelingsdirektør for strategi og IKT i OBOS. Her kan man raskt registrere en kontaktperson eller en avtale med kun ett museklikk. Samtidig kan man dele kompetanse og kunnskap ved å gi vurdering av leverandørene, og således hjelpe andre styrer å finne gode leverandører.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimar &#43; Ignite = lisensavtale for bruk av Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/optimar-ignite-lisensavtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 10:09:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/optimar-ignite-lisensavtale-for-bruk-av-ignite-analytics/</guid>
      <description>Optimar er en ledende leverandør og systemintegrator av automatiserte fabrikkløsninger til sjømatsektoren globalt. Etter betydelig vekst de siste årene har selskapet nå avdelinger i Norge, Spania, USA og Romania. Optimar har hovedkontor på Valderøya i Giske kommune, noen kilometer utenfor Ålesund. Til sammen har selskapet rundt 425 ansatte globalt.
Du kan lese mer om Optimar på deres hjemmeside.
Interessert i å få vite mer om hvordan Ignite Analytics kan hjelpe deg og din virksomhet?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Øystein Nygård blir Senior Advisor i Ignite Procurement</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8ystein-nyg%C3%A5rd-blir-senior-advisor-i-ignite-procurement/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 09:17:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/%C3%B8ystein-nyg%C3%A5rd-blir-senior-advisor-i-ignite-procurement/</guid>
      <description>Øystein Nygård har mer enn 20 års erfaring som konsulent og partner i selskaper som PwC og AT Kearney. Øystein forlot sin rolle som partner i PwC Consulting i februar 2017 for å starte sitt eget selskap med fokus på å hjelpe norske startup-selskaper til å vokse. Han har flere styreverv, i tillegg til å være en strategisk rådgiver for store virksomheter og en aktiv støttespiller flere norske oppstartsselskaper, gjennom selskapet hans iXcelio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AutoStore enters into an agreement for the use of Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/autostore-enters-into-an-agreement-for-the-use-of-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/autostore-enters-into-an-agreement-for-the-use-of-ignite-analytics/</guid>
      <description>AutoStore is an equipment manufacturer of automated storage and retrieval systems (“ASRS”). The system uses robotics for collecting stored goods in a warehouse, providing significant improvements in capacity and performance. AutoStore represents an optimal solution meeting the growing demands for automated and efficient warehousing.
You can read more about AutoStore on their website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ignite lanserer ny versjon av plattform for strategisk innkjøp</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-lanserer-ny-versjon-av-plattform-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 09:23:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-lanserer-ny-versjon-av-plattform-for-strategisk-innkj%C3%B8p/</guid>
      <description>Ignite er inne i en vekstfase, og teamet har vokst fra 4 til 18 ansatte i løpet av det siste året. Ifølge Sigbjørn Nome, daglig leder og en av gründerne i Ignite Procurement, opplever selskapet en sterk etterspørsel for sine tjenester og satser på ytterligere vekst fremover.
 Teamet vårt har vokst betydelig den siste tiden, og består nå av mange dedikerte og dyktige medarbeidere. Vi opplever en økende etterspørsel etter tjenestene våre som vi håper betyr flere ansatte og nye rekrutteringer i fremtiden, sier Nome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ignite Procurement kvalifisert i Achilles Utilities NCE</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-procurement-kvalifisert-i-achilles-utilities-nce/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 11:37:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/ignite-procurement-kvalifisert-i-achilles-utilities-nce/</guid>
      <description>Fra februar 2019 er Ignite Procurement kvalifisert i Achilles Utilites Nordics &amp;amp; Central Europe (NCE) for levering av følgende produkter og tjenester:
 1.5.8 Spesialisert programvare 2.1.10 Datainnsamlings- og behandlingstjenester 2.2.8 Rådgivning om anskaffelse og materialhåndtering  Achilles Utilities NCE er en leverandørdatabase og et kvalifikasjonssystem som blant annet brukes av virksomheter i den nordiske forsyningssektoren.
Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt. Finn ut hvordan Ignite Analytics — vår digitale plattform for strategisk innkjøp — kan hjelpe deg og din virksomhet!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nye moduler i Ignite Analytics</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/nyheter/nye-moduler-i-ignite-analytics/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 13:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/nyheter/nye-moduler-i-ignite-analytics/</guid>
      <description>Våre summer interns har gjort en fantastisk jobb Våre 9 summer interns studerer til vanlig på NTNU og NHH. I sommer har 8 av disse jobbet med å videreutvikle Ignite Analytics som programutviklere, mens den siste har fått prøve seg som konsulent på flere innkjøpsprosjekter. Programutviklerne har hatt ansvar for sine egne moduler med tett støtte fra konsulentene og CTO. Etter flere timer med programmering og koding, kan vi trygt si at resultatene er langt over forventning!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>