<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Spendanalyse on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</title>
    <link>https://ignite.no/blogg/tag/spendanalyse/</link>
    <description>Recent content in Spendanalyse on Ignite Procurement - Oppdag kraften i strategisk innkjøp gjort digitalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2020 15:18:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ignite.no/blogg/tag/spendanalyse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>4 innkjøpsanalyser for å identifisere besparelser</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-identifisere-muligheter-for-besparelser-og-kostnadsreduksjon/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 15:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hvordan-identifisere-muligheter-for-besparelser-og-kostnadsreduksjon/</guid>
      <description>Innkjøpsavdelingen spiller en viktig rolle i utviklingen og implementeringen av forretningsstrategier, som blant annet vekst, nye produkter/tjenester og risikohåndtering. Kostnadsreduksjon er likevel fortsatt på toppen av prioriteringslisten for mange innkjøpssjefer i tiden fremover.
Hvordan kan du identifisere mulige besparelser og hva er viktig å tenke på for å sikre realiseringen av disse?
Spend- og innkjøpsanalyser – faktagrunnlaget for gode prioriteringer Tilstrekkelig innsikt i kjøpet, gjennom gode spend- og innkjøpsanalyser, er helt avgjørende for å identifisere muligheter for kostnadsreduksjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hva er spendanalyse?</title>
      <link>https://ignite.no/blogg/innsikt/hva-er-spendanalyse/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 13:54:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ignite.no/blogg/innsikt/hva-er-spendanalyse/</guid>
      <description>Spendanalyse går ut på å gjennomgå historisk kjøpsdata for å få nødvendig innsikt i kjøpet, redusere kostnadene, øke effektiviteten eller forbedre leverandørsamarbeidet. Metodikken omfatter prosessen med å samle inn, rense, klassifisere (eller kategorisere) og analysere kjøpet i virksomheten.
Spendanalyser blir ofte sett på som en grunnmur i arbeidet med strategisk innkjøp, og bør være fundamentet i alle profesjonelle innkjøpsfunksjoner. Det er blant annet et viktig verktøy for å identifisere besparelsesmuligheter, håndtere risiko, utarbeide innkjøpsstrategier og implementere kategoristyring.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>